<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>天地大道 on IGGY 的博客</title>
    <link>//samhawthorne.github.io/tags/%E5%A4%A9%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E9%81%93/</link>
    <description>Recent content in 天地大道 on IGGY 的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2022 00:58:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//samhawthorne.github.io/tags/%E5%A4%A9%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E9%81%93/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>修行课 2022/04/22 知识点</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/xiuxingke20220422/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/xiuxingke20220422/</guid>
      <description>“脱去袈裟，入世修行，一世成佛！”是什么意思？那是佛回应魔王的举措。
 魔王波旬说：“到 你 末 法 时 期，我 叫 我 的 徒 子 徒 孙 混 入 你 的 僧 宝 内，穿 你 的 袈 裟，破 坏你 的 佛 法。他 们 曲 解你 的 经 典，破 坏 你 的 戒 律，以 达 到 我 今 天 武 力 不 能 达 到 的 目 的&amp;hellip;..”
 也就是说，目前的“佛法”被曲解，已是不可避免了。
 《金 刚 经》：“须 菩 提。于 意 云 何。如 来 得 阿 耨 多 罗 三 藐 三 菩 提 耶。如 来 有 所 说 法 耶。须 菩 提 言。如 我 解 佛 所 说 义。无 有 定 法。名 阿 耨 多 罗 三 藐 三 菩 提。亦 无 有 定 法 如 来 可 说。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风水课 2022/04/21 知识点</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/fengshui20220421/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/fengshui20220421/</guid>
      <description>首先。 对于完全没有风水概念的同学，说要分辨对方的水平。那这不行外看行内吗？这怎么看呢？
如果，你是用风水技法，用风水公式去看，那你当然看不了，你也可能觉得这人说了这么多，好像挺对啊。
我们这里是学修行，学习天地大道的。而人间的风水，说白了只是人间界里的一些规则能量。那么，是不是有人间风水更高一级的东西，有更有影响力的东西？那当然是有了。
同时，一命二运三风水，大家都听过了吧，这也是真的。比风水更强一级的，还有一个人的气运，还有一个人的命局呢。
而一个人的命局，都是人间管理者所管理的。这个是什么概念？
也就是说，那怕你累积了很多功德，你稍微干了一些蠢事。上面的神一下就能把你的福报砍一半。说啥也没用。那怕你修出多少神通，说封就封。
又或者说，你是一个没有福报的人，上面说调就调，给你加点福报也是可以。当然了，你得有被人增加福报的理由。
而很多菩萨级的都比那些管理神要高，那怕是个菩萨分身，也总不会说比神要低级。
拿一个大领导去作为风水物件，这领导也太调价了吧？所以光凭这点，你就能分辩出，这个人的水平如何。是真的明白天地大道，还是只是套公式看风水的。
第二。 一直都说，一阴一阳谓之道，风水有人间的部分，也有法界的部分。
所以，这人说出什么位置放什么东西，我们不能说他错。他那用的是玄空飞星的公式。也是他仅有的认知。当他说到房子公式里管什么的，就用有什么寓意的东西时。
比如说，2022年，东南是文昌位，人家懂得这个公式，然后说用个文昌塔文昌笔就行。
那大家又可以仔细想一下，所有人都是东南文昌，那我放个文昌塔就管用了吗？这是不是比用同一个命盘去区分4万人的命更离谱呢？
而每一个房子，都有不同的地气，理气，煞气以及各种能量场。那真能用同一个没有特殊处理的小物件去应对了吗？如果千篇一律行得通，那千篇一律的标准化教育，理论上对人的影响是一样的，但结果人还是受到不同的心性、福报和气运的影响，而有了不同的际遇和人生。
再举个极端一点的例子，如果房子刚好是阴间出入口，那你这房子放啥都没用，阴气太强，该病的人还是得病。
如果真的想要学习好一些，直接【学习符】【考运符】【考试符】用上就行。走到到哪管到哪，完全不受房子东南方如何的影响呢。所以，那就是一个典型的只用人间思维去看待阴阳结合的综合问题的认知误区。
以上两点，如果大家掌握了核心认知，那就很容易轻松把对方的水平判断出来。
最后，一命二运三风水，风水再好，都是锦上添花。终究自己的命局和气运才是关键，所以福慧双修，逆天改命，才是调理的根本。什么命的人，就会住到什么样的风水地。那风水，都是根据人的命去走的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
