<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>学习 on IGGY 的博客</title>
    <link>//samhawthorne.github.io/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
    <description>Recent content in 学习 on IGGY 的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2022 00:58:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//samhawthorne.github.io/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>修行课 2022/04/22 知识点</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/xiuxingke20220422/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/xiuxingke20220422/</guid>
      <description>“脱去袈裟，入世修行，一世成佛！”是什么意思？那是佛回应魔王的举措。
 魔王波旬说：“到 你 末 法 时 期，我 叫 我 的 徒 子 徒 孙 混 入 你 的 僧 宝 内，穿 你 的 袈 裟，破 坏你 的 佛 法。他 们 曲 解你 的 经 典，破 坏 你 的 戒 律，以 达 到 我 今 天 武 力 不 能 达 到 的 目 的&amp;hellip;..”
 也就是说，目前的“佛法”被曲解，已是不可避免了。
 《金 刚 经》：“须 菩 提。于 意 云 何。如 来 得 阿 耨 多 罗 三 藐 三 菩 提 耶。如 来 有 所 说 法 耶。须 菩 提 言。如 我 解 佛 所 说 义。无 有 定 法。名 阿 耨 多 罗 三 藐 三 菩 提。亦 无 有 定 法 如 来 可 说。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家庭沟通课 2022/04/21 知识点</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/jiatinggoutong20220421/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/jiatinggoutong20220421/</guid>
      <description>为什么，这个语气，是家庭沟通课，而不是人际沟通课呢？
其实没所谓，大家都是沟通。但是，语气的作用在家庭里，尤其是夫妻之间，亲子之间，那是和跟外面人沟通是完全不同的。
在家外，语气可以作为一种手段，一种技巧。在家里，那可行不通。
视频里的妻子，做了一件全天下人都会正常去做的事，尤其是对家人说话的时候都是这样的。
越是最亲最熟悉的人，就越容易出现这种情况，我跟大家说啊，我妻子以前也是这样的说话，包括很多修行的已婚的女性，也好不到哪去。
所以大家千万不要小看语气这个东西，它都会成为我们自己骨子里的东西。我们会发现所有的人，不论女性还是男性都是一样的。
在指责对方的时候，或者是对方犯错误的时候，我们经常会用指责的方式去说话。
但其实这么说了，人就不能再犯同样的错误吗？那还是会的。所以碰到类似的错误，这时我们只需要给他指出就行，因为只要让他脑袋里面有根弦就可以了，但是我们不能指望通过一次的指责就能解决这个问题。那是绝对不可能的。
所以的话，我们没必要指责，我们只需要去告知。我们只要确定对方是一个能听懂我们话的人，并且他有一个自我改变的意识的就行。这样我们只需要去提醒他就行了。
提醒他之后，他会不会后面还会出问题？我相信还会有。但是呢，我们只管需要不停不停的去提醒他，这本身就是一个循序渐进的过程，但是在这个过程中，不要参杂自己的口气啊。
这种口气在对方爱我们的时候是没有任何问题的，在情绪好的时候也没有任何问题，家里过得顺的时候都没有问题。
可一旦出现不好环境的时候，那肯定马上就出问题。
所以大家可千万不要少看改变口气这个事情，所有婚姻出现问题的开始都是从口气开始的，这是很奇怪的一件事情。
所以我们在渡化众生时，经常能看到一个情况，很多夫妻闹离婚，最开始就是这个问题。
真的是很奇怪啊，当我们愿意去爱对方，去愿意去尊重对方的时候，我们愿意去改变自己的说话方式方法时。
其实我们一样是可以解决了很多以后看似很大的问题。而同时，我们又能不被轮回中的这种很奇怪的沟通表示方式去影响自己。
尤其是夫妻之间，特别是这样的。很多夫妻互相说话都不客气，但是在出去的时候都彬彬有礼，那你说他们是不懂彬彬有礼吗？真不是的。
甚至很多人都会辩解说，什么对家人还需要伪装？
这可不是伪装，这其实是轮回给我们安排的陷阱。
东北的离婚率为什么高？就是东北人在婚内说话几乎都不客气。
甚至就老逮着对方错误还劈头盖脸一顿骂和说一遍，这都已经形成本能了。谁家处理这事都是这样的，所以为什么东北的离婚率会最高。
所以可千万不要小看这件事情。包括说话的时候，为了增加自己气势而大声说话，用手指着对方脸，指着鼻子说。我跟大家说，这都不行，这都是大忌。
所有人的信任都是从尊重开始的。心情好的时候还无所谓，但心情不好的时候，那火气一下子就直接顶起来了。所以，不见得你的任何一次指责对方都一定认可。
甚至有些男女年纪差的夫妻，这比如说有的时候丈找确实犯错啊，比如干了一些错事，然后妻子就啪一下，劈头盖脸的一顿说，然后还问你知道自己错吗？
大家想呀，丈夫这么大岁数了，妻子又这么小，然后还跟他说知道错误吗？
这甭管是错误不错误，老爷们就一定会想今天不能承认我错了，然后甩出一堆理由。
但是如果妻子能换一种方式，那结果会不一样。
比如忘了拔电了，把东西给弄糊了，其实谁都已经知道自己错了，都这么大个人了，哪可能不知道错呢？
而那时，作为妻子的，只需要笑一笑，提点一下，然后大家都明白怎么样了。
很多应激反应和很多无理取闹，都是从给自己找面子开始的，可千万不要觉得这怎么样啊。夫妻和睦最重要一点，就是说你不要让这种惯性开始。
所有的后面的东西都不要让它开始，不要让它升级，不要让它成为习惯，我们就会发现，我们的婚姻一直就没有问题。
我跟大家说，这个时间长了之后成习惯很麻烦。如果对方还算是比较比较柔弱的一个人那还能忍长一点。你要真是东北老爷们性格的话，直接就跟你急了。
我们的确知道我们错了，但是你越是这么指责我，我就接受不了，怎能让一个平等的人指责我错了？
还有那种大男子主义的人，听到直接就硬刚上了。然后女的就觉得这男的怎么那么无理取闹啊，男的就会觉得怎么这女就屁大点事在这叽叽歪歪呀。
然后矛盾就开始升级，升级完了之后就出事了。
所以，在修行的时候，大家一定要反人性去修行。所以我就说修行是一种“逆”。然后呢，其实我们很多认为正确的东西，还有所有人都不需要学习的东西都会慢慢的进入到这种状态。
但是这种状态是对的吗？其实不对，它是轮回给我们安排的陷阱。
特别有意思。其实当大家站在人类之外去观察人类的时候，我们会发现有很多好多好玩的东西出现。
为什么他就往这块走？大家会发现没人教他，但他自己就往这块走。
没人教脾气，但小孩天生就有脾气。特别神奇。
然后情绪出来，两个人关系就慢慢冷淡，慢慢冷淡然后出现问题，最后到了不可调和，接着就是分家，离婚，然后分财产，然后涉及到子女分配，对吧。
所以没必要。很多东西都是什么呢？
这就是千里之堤，溃于蚁穴，都是些小事。
但这些小事大家都习惯了，所以大家就不认为它是颠倒梦想，也不认为它是错误的。
这里面啊，我还要说一个很重要一点，为什么我们很多人都会觉得：
为什么修行这么长时间，我还没有过上很好的生活？其实这就是我们从来没去有暴露过问题。
很多认为做的正确的东西其实是错误的，但是因为没有人去观察这些东西，没有人去盯着这些东西，所以的话，我们根本就不知道自己错了。
如果发现对方错的时候，尤其是家人啊，我只说是家人。社会上另说啊，因为如一开始说的，在社会上需要的是合理应用这种情绪作为手段。
但如果是家人的话，比如说像看小孩啊，小孩摔了，那说白了，谁他妈看孩子不摔呢？那为什么要说另一半不看好孩子呢？
然后比如说开车，那人开车刮刮刮蹭蹭了很正常。那谁开车能保证不刮蹭啊，对吧？
比如丈夫在给人讲解事情时说了敏感词。妻子看到直接一句：
“用人物举例子就不知道注意一下敏感字眼吗？我看你号被封了的时候你就哭去吧。你知道自己错误吗？”
那你觉得丈夫是一个不求上进的人嘛？他不是。所以的话，当你确定这个人他意识到自己错误的时候，你只需要用善意的提醒他就可以了。
比如说：“注意啊，你现在说的这个字是敏感词，很有可能会被封。”
然后就OK啦。他自己知道之后要怎么弄，你不用说你知道自己错误吗？你下次还这么干吗？
我们越这么弄，我靠，尤其是男人那火气一下就上来了，想着我能让你教育？就算他知道错了，他也不能承认自己错了，所以这就成了是脸面问题了。
但是如果这个人就是不求上进的话，那你就可以用这种震慑的语气。所以这个语气一定要分情况去说。
我们要学会分清楚，有些问题若不能够去犯，比如说有一些危险一旦发生了之后就没有再改的机会，这个必须得好好批评，不用客气了。
但有些东西的话，比如说像写文章不注意，收拾不注意等等。这个实际上是循序渐进的问题。因为所有人不可能一次性把它给改掉，谁也做不到呢，包括就像我和老婆。
有的时候去弄单子，我有的时候会漏单子，老婆也有的时候也漏单子，然后其实我们刚开始的时候还说对方，那后来现在连说都不说了，直接说漏了一个，然后对方说：
“哦，知道了。”
那就行，因为你没办法去这个解决问题，只要在人多的时候，人乱的时候，就总有机会会出现这种事情。
对吧，没必要去把一个注定要出现的问题，而对方又不希望它出现的事情拿去过分的发挥。
以前我说你怎么又落单子啊，然后她就很不开心，什么叫又啊，你不也落过嘛，你为什么要说我呀。
所以这样就一定要反击过去，但是后来就觉得，这是一件特别无聊的事情，这就是普通凡人才干的事情，但是我们修行人来说，就不需要去这么干，因为这个东西你没办法解决，只要你还大量的接单子，就一定会再犯这个问题。
然后每一个人其实是本能的不希望犯错。而且一般都已经检查过了，但是你不可能说是完全不出错对吧，完全不出错这种可能性不大，我们只能减少出问题，有了问题之后赶紧弥补就行了，就不用去说了。
甚至我们也可以认为，就像每天去洗脸，但脸一定还是会脏，一定会油的。那脏了油了就正常再洗就行了，真不用太在意这些事情。
所以一定注意啊，当大家确定对方是正向的，向善的。然后我们只需要善意的告知就行了，千万不要用指责的方式。
很多人修行了很多年，不是说他不想去改变，而是他根本就不知道自己哪里做错了，所以的话他才会很奇怪的想为什么我修行了这么长时间，然后我还是还是没有去改变我的生活啊。
所以这点其实很重要，我们需要让更多的人喜欢上去暴露出他们自己生活中的问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风水课 2022/04/21 知识点</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/fengshui20220421/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/fengshui20220421/</guid>
      <description>首先。 对于完全没有风水概念的同学，说要分辨对方的水平。那这不行外看行内吗？这怎么看呢？
如果，你是用风水技法，用风水公式去看，那你当然看不了，你也可能觉得这人说了这么多，好像挺对啊。
我们这里是学修行，学习天地大道的。而人间的风水，说白了只是人间界里的一些规则能量。那么，是不是有人间风水更高一级的东西，有更有影响力的东西？那当然是有了。
同时，一命二运三风水，大家都听过了吧，这也是真的。比风水更强一级的，还有一个人的气运，还有一个人的命局呢。
而一个人的命局，都是人间管理者所管理的。这个是什么概念？
也就是说，那怕你累积了很多功德，你稍微干了一些蠢事。上面的神一下就能把你的福报砍一半。说啥也没用。那怕你修出多少神通，说封就封。
又或者说，你是一个没有福报的人，上面说调就调，给你加点福报也是可以。当然了，你得有被人增加福报的理由。
而很多菩萨级的都比那些管理神要高，那怕是个菩萨分身，也总不会说比神要低级。
拿一个大领导去作为风水物件，这领导也太调价了吧？所以光凭这点，你就能分辩出，这个人的水平如何。是真的明白天地大道，还是只是套公式看风水的。
第二。 一直都说，一阴一阳谓之道，风水有人间的部分，也有法界的部分。
所以，这人说出什么位置放什么东西，我们不能说他错。他那用的是玄空飞星的公式。也是他仅有的认知。当他说到房子公式里管什么的，就用有什么寓意的东西时。
比如说，2022年，东南是文昌位，人家懂得这个公式，然后说用个文昌塔文昌笔就行。
那大家又可以仔细想一下，所有人都是东南文昌，那我放个文昌塔就管用了吗？这是不是比用同一个命盘去区分4万人的命更离谱呢？
而每一个房子，都有不同的地气，理气，煞气以及各种能量场。那真能用同一个没有特殊处理的小物件去应对了吗？如果千篇一律行得通，那千篇一律的标准化教育，理论上对人的影响是一样的，但结果人还是受到不同的心性、福报和气运的影响，而有了不同的际遇和人生。
再举个极端一点的例子，如果房子刚好是阴间出入口，那你这房子放啥都没用，阴气太强，该病的人还是得病。
如果真的想要学习好一些，直接【学习符】【考运符】【考试符】用上就行。走到到哪管到哪，完全不受房子东南方如何的影响呢。所以，那就是一个典型的只用人间思维去看待阴阳结合的综合问题的认知误区。
以上两点，如果大家掌握了核心认知，那就很容易轻松把对方的水平判断出来。
最后，一命二运三风水，风水再好，都是锦上添花。终究自己的命局和气运才是关键，所以福慧双修，逆天改命，才是调理的根本。什么命的人，就会住到什么样的风水地。那风水，都是根据人的命去走的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修行课堂解析 一</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/xiuxingjiexi001/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/xiuxingjiexi001/</guid>
      <description>2022.04.22 08:59
这个财运图，整体上来说是越来越高，也就是A段走向B段的一个气运。最后往下掉是因为画不全，那只是画了10年而已。
而好多人看到最后往下掉，就说是C段了。真正的C段是下图。正常财运是一段比一段弱。
在A段的人的特点，我们可以说一个小故事【猴子爬杆】
一只小猴子跟所有的猴子走在一起，这时候他生活很安稳，很正常。
大家知道猴子身上最丢人的一件事是什么？
就是屁股是红的。
不过没关系，大家屁股都是红的。因此没有人特殊关注你的缺点和不足。做一个普通人，你的缺点不足，没有人特别放大，于是活得挺滋润。
偏偏走到半路路边立起一个竹竿，小猴子就动了向上爬的心思。
问题来了，他开始顺着杆往上爬，随着越爬越高，他的红屁股就越来越明显。
这个现象告诉我们，人在往上走的过程中，首先让别人注意到的就是你的缺点和不足，你爬得越高，你的红屁股就越明显。
这时候小猴子就有两个解决方案。
第一个解决方案是让屁股上长毛，这叫改变，彻底改变，把缺点改掉。
第二个解决方案是穿个短裤，这叫改善。把屁股挡住。但穿裙子不行，那叫错误的改善。
所以，要不然你就改变，要不然你就改善。如果你不改变也不改善，你就别往杆上爬。
但偏偏A段的很多人一不改变，二不改善，要么就错误地改善，例如逃离现在工作环境，就觉得问题改善了。
因为有A段的气运，他还是能使劲地往杆上爬，但爬得越高，红屁股越明显。
那下边的人谁能忍受他那屁股那么红？大家一晃这杆子，就把小猴子摔出来，摔到地上，最后身败名裂，连个普通猴子也做不了。
那为什么别的猴子过得很滋润呢？那是因为他们只是普通的猴子，根本没有往杆上爬，问题没有暴露。
再来说第二个功德树的问题，好多人都说对了一个重点，就是卦主没有坚持传法，没有坚持利益众生。
卦主确实是在修行的。但修行上的领悟还不是很到位，所以那小树苗长得太小了。就她目前的气运来看，不能说人家没做工作，也不是说人家没努力。关键是她没有一个持续性的坚持，所以后来那树一直没涨。
而上图，人家虽然是走C段，但是那树是长出来，还开始结果了。所以那个浮财都算是开始接上了，没一下掉下来。
这个课，之所以定为修行课，而不是财运课。那是因为本课的重点是是《地藏经》里说的【纵发善心，须臾既退】。
这人主要的问题是没有明白何谓修行，认知水平一直没有提升。
然后大家也说了一点，就是说她有我念去修行。把功德转化成财富，所以有小金币出来。虽然小金币出来不是说是因为转成财富而来的，但确实在修行时有我念。所以会出现时而相信，时而不信。
所以她坚持不住。第一个原因，是她没看到修行后自己有什么突破。没突破的原因，行动结果是关键。她是有花多大的力气去干呢？是有多有效地去做呢？是无念，还是有念地去做呢？
而本来的突破都是3年后才慢慢开始。真要2年內出现，除非她的利益量很大才行。别说她了，就连我当初也是坚持修行4年才有明显的，层级上的不一样。所以她还是太焦急了。
修行是一个改命的行为，是逆人性逆天的举动。要改变未来几十年的命，你想想看要花多大的力气才行？
在利益众生，渡化众生的效率，取决于自身的能力。自身都没修好，凭什么能渡化得了别人？自己都没能给人提供价值，凭什么能利益别人？
修行不是幻想，而是需要实实在在的改变自己的行为和认知，同时改变别人的行为和认知。但改变是痛苦的，人性是让人得到短暂幸福的。修行这么辛苦。
而在A阶段的人，就是这样：我碰到问题很痛苦。这问题和我无关，一切是环境的问题，是其他人导致的。我只要换个环境，我就能得幸福了。这只是猴子爬杆而已。
第二个原因，很多人修行，修着修着就没信心了。为什么呢？
一个是没有做好眼前的小目标，只想着大目标。你要我一个学渣盯着考清华，那不是目标，那是打击。信心是基于能力的，所以第一步想的不是让学渣变高材生。而是让学渣的各种短板慢慢补起来。所以小目标比大目标重要。
而光有目标也不行，需要正确的目标才行。很多人认为成功给人查事，就是在做功德。我只能说，查事帶来的功德太有限了。没有正向结果的都没有功德。很多人都说：“道理我懂，但我做不到。”既然对方都说做不到，那么查了又如何？算命算卦又如何？给了方向就会做吗？
因此，怎么着，也得让人有一些法界上的帮助，至少让对方有些改变。比如说拉感情的缘分，而真给对方找到人，对方不认为是我们的功劳也没所谓。反正事办了就行。
而功德增长一个最快的方向，就是处理阴债。因为你用符帮人，也就只是一份功德。但成功让人处理阴债，那是解决几十个鬼上百年的时间的怨气。这是两个量级的差别，不论是时间上，还是数量上。
第二个最大的方向，就是渡化功德。你能成功让一个人改变了一个核心的认知。他改变的是一个家庭所有人很多的未来问题。那可是很庞大的功德量。
第三个原因。对人道和对天道的认知理解不够深刻。你要让一个小屁孩好好读书，跟他说不读好书，未来生活就会出问题。
这对小屁孩来，他根本就没有生活出问题的理解。不明白那是怎么样的困难，没有这种认知。当他有一天，感受到没有学历而带问的后果，那他怎么着当年都会咬牙学进去，一切分散专注力的东西都阻止不了他。
这修行也是一样的，当你拥有足够多的认知。明白人的命运有多么渺小，一切富与贵，能力和机会，神通和缘份&amp;hellip;&amp;hellip;都是上面所掌控的。
明白努力再多，也受制于福报。明白现在能蹦哒几下，只是因为还有福报支撑。明白人生的很多烦恼，本质就是因为人类的这种物种限制。
也意识到也许只有今生就是最后的修行机会。也意识到一切障碍自身的只是人性这种设定。
那么，还会选择放弃修行吗？这修行，将会变得如同空气一样重要。
往上走的路充满风险，所以如果你想进步的话，一求改变，二求改善。那就是修行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>婚姻课堂解析 一</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/hunyinjiexi001/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 00:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/hunyinjiexi001/</guid>
      <description>2022.04.22 01:30
首先，这两人的确是认知上的问题。
我曾经说过：“人若无知，人的美貌和学识都是负担。”因为人间的知识掌握的越多，就会让自己变得越蠢。
我现在教大家的是一种【道】。只要某人一说话，一表现，你就能迅速知道他未来的命运是怎么样的，这不用去算命。他未来的情况，未来的结局，基本上都已经清楚了，认知决定一切。
因为她没有【道】，她不知道一些东西，她的认知不足以让她认识到现在正在失去什么，或者犯了哪些方面的错误。
那么，她的认知是哪里出了问题呢？
她们都在讲婚姻的事。但我不先直接讲婚姻，而是先讲认知。那是因为人类婚姻是一个涉及到两性，包括两个家庭，两个家族上下几代人未来50年的社会和家庭行为的事情。
婚姻不是简简单单的男女跑到床上做一些事情就完事了，它是要有很多东西的，包括很多都是你要享受，或者要得到，或者希望得到的。这涉及到50年的命运，那中间就会有很多坑。
人若无知，人生处处皆是意外。在这里，柳岩就遇到了她的人生意外，因为她意外的发现曾经追求的东西似乎不是她现在想要的东西。
这个就是【认知问题】。而那个漂亮的年轻女生就是曾经的柳岩，柳岩就是这个漂亮女生的未来。
所以呢，别看这个漂亮女生在蹦得很欢，柳岩曾经挣的钱，见的大咖，获得的众生追捧都比她要强的多，几个她都比不上柳岩。
但是当这一切都烟消云散时，现在柳岩所需要的东西并不是她曾经追求或者标榜的这些东西。那么，她会感到茫然。
我们去讲一个人怎么才能获得婚姻幸福的最重要的一点是什么呢？就是你需要有足够的认知，这种认知的第一步是——【生命认知】。
什么叫生命认知呢？就是我们人类在不同的岁数，不同的阶段，会有不同的需求、感受、追求以及烦恼。
实际上人类的幸福是什么呢？
是不停的满足自己认知范围内所追求自己应该认为得到的那个标准，但是我们的标准经常会变的。
所以现在柳岩碰到的一个问题是什么呢？岁数老了，她感觉到孤独。
这能发现，人类其实是有孤独感的，也就是说人类需要被关怀的感觉，人类需要被保护的这种感觉。随着人的岁数越来越大，这感觉会无限放大，而没有办法去对抗这种感觉。
现在你之所以不认为你可以对抗这种感觉，或者说认为没有需要去对抗这个感觉，那只是因为你没到这个岁数。
所以呢，我们可以说第一个女生虽然做了很多努力，然后宣传的是女性要独立，这个其实是没有任何问题啊，要挣钱这个事我也认可的，但是一定要注意适可而止，不是说要只努力在这一块。
第一个女生的理解里。
第一，她认为美丽可以一直在一起，所以人就一直努力下去就行。
这可能吗？不可能。
以前的那些港台明星，还有世界的那些明星，40岁之后，基本上每五年就掉一个价。所以这个是不可能长久的。大家终究要符合生物的发展规律。
第二，财运的认知里，她认为只要我够努力，够智慧，有手腕，有足够的人脉，就可以挣到钱。这个是什么呢？这是典型的认知不足够，没有【天道认知】，也没有【财运认知】。
所以在这种认知缺乏的情况下，当她又追求不到合适的爱情时，她就会去宣传女性独立，经济独立，美丽独立。
而她宣传的这些东西其实是什么呢？其实就代表了很多大龄剩女的目前的状态。尤其是有本事的大龄剩女，比如985，211硕士以上学历出来的，然后在一线城市里，钱又能挣的还不错，至少二三十万以上的工资不在话下。这是真的凭实力单身的。
所以她宣传的这种独立思想，其实是在坑害这类人。因为这些人在未来，完全是无法去负担得起在生命认知中里40～50岁的阶段，无法负担得起要面临的那些生理和心理需求。
所以呢，通过这两个人的案例。其实目的是为了更好的去说明什么是【生命认知】这个点。当你没有生命认知的时候，你人生里的很多的选择，都只是【初级的选择】。
你根本就不知道你的选择会不会坑害你。网络上很多人都听说过一句话：“你没有办法挣到你认知之外的每一分钱。”
但我要说的是：“你的所有的伤害都来自于你认知之外错误的选择。”
尤其是当在你认知以外时还越觉得自己有本事的时候，你对自己的伤害就会越深，甚至还会连带着去伤害别人。
我相信柳岩的一些认知，曾经也影响（伤害）了很多人，所以为什么她现在气运差了。说白了，因为在她的错误指导下，很多人没有办法去追求她们应该去追求的那个东西，甚至错过了追求的最好时间。
当我们把这个事情说清楚之后。我们就去分析一下她们。
柳岩在40岁的时候感觉到孤独了，她觉得应该去找一份爱情，而不是用身体去诱惑别人，因为以前柳岩既漂亮，身材又好对吧，说白了，以前还应该有很多男的还拿她当屏保呢。而她去跟别人，包括拍电影的时候，最突出的也是身材。
可是如果一个人是被她用身材吸引过来的，说白了这是真爱吗？我们很少时候听说过光用身材就可以吸引真爱的。
如果你用的是天地违规的东西去吸引回来的东西，那吸引来的一定都是苍蝇对吧？那苍蝇只想得到了他们想要的东西，而当你不具备价值的时候，人家为什么还要继续在你这里趴着？
所以，柳岩碰曾经碰到过的那些大咖大佬，想认她做干女儿的人，都要比第一个视频的女生要厉害的多。可是时间过了之后呢，那些人什么都没了，对吧。
这是柳岩现在40岁的认知，那她50岁的时候，一个女人需要什么？60岁的时候，一个女人又需要什么？70岁的时候，一个女人应该需要什么？80岁呢？你的这些认知都知道吗？
当你什么都不知道的时候，你又怎么可能去为未来做出正确的选择？
所以呢，在人类的社会当中啊，甚至很多空间里面都会有一个很奇怪的现象。就是当我们在幼小的时候，当我们对未来的自己没有足够认知的时候，但我们还是需要去为未来的自己选择道路。
可是，当你选择的道路，包括你所做出的选择，真的是未来的自己所需要的吗？或者真的是未来的自己想要得到的吗？恐怕未必，对吧。
小的时候我们需要去学习，但我们所有人都烦学习。说白了，这同样就是在做选择。但那时我们并不知道学习，包括学历对我们的作用有多大。
我们只是关心什么呢，学好了之后不会被挨揍挨骂，学好了之后有零花錢用。绝大多数的想法就是这种样子。
如果父母跟你说，你学不好之后你，以后没饭吃，以后没工作。这些都是屁话，真的完全任何感觉，对吧。
但当你真的到我这个岁数后，我就觉得学习是非常有用的。但是你会发现，当你需要做选择的时候，我们总是要在我们未知的情况下去对未来的自己做出选择。
但是我们选择的东西往往只是基于我们现在所需求的，而不是未来自己所需要的。
曾经有一个同学问我一句话：“到底什么样的人才是我们值得选成终身去做老公的呢？然后什么样的人才是好男人呢？什么样的人才可以托付终生呢？”
这个问题，是不能用正向规划思维去想的。而是要用【逆向规划】的思维。
所谓的逆向规划，就是从最终的状态开始，试着一步步向前倒推， 再对应到当下的每一步该如何走，这个就是我们通常说的逆向思维。
有些问题你可能以此刻为出发点去思考，很难想清楚每一步该怎么走，也不知道下一步是对的还是错的，但如果从终点出发，逆向倒推， 有时候问题就会变得简单起来。
有一个很有意思的游戏，叫“抢20”：两个人从0开始轮流报数，每次可以在上一轮的基础上+1或者+2。比如第一人报1；第二人可以报2或者报3；第一人再根据第二人报的数字选择+1或者+2，以此类推，谁先报到20谁就赢了。
如果你先从第一步开始计划，这个游戏就变得很难，因为你不知道对方会报几，也不知道自己+1好还是+2好。
但是，如果你从最后一步开始向前逆推，就能看得很清楚了：如果你想抢到20，就必须拿到17，因为只要拿到17，无论对方+1还是+2，你下一个数字都能报20。而想要拿到17，你就得先拿到14，以此类推，你需要拿到11，8，5，2其中一个数字，你就赢定了，这样你就知道现在的每一步该如何走了。
換到婚姻上，就是这样，比如说我希望在我死的时候，或者我老的时候，我有一个我喜欢的女人，她愿意陪着我一起慢慢变老。而当我在晚上咳嗽的时候，比如喘不上来气的时候，我身边的人能够开灯去帮我倒一杯温水。这对于那个时候的我是非常重要的。
你说那个时候我有多少钱，我有多少地位，我有多少人知道其实都不重要，没什么意义。我只是希望我有我最信任的一个人在我身边，愿意陪伴着我老迈的我，不嫌弃我，我觉得这就是我最幸福的晚年。
那么这个以这个结果去往前倒推，那一切都明白了。所以如果你六十岁的时候，然后再找一个20多岁的小姑娘，这还可能实现上面说的吗？她到底图钱还是图什么呢？你心里没点数吗？
所以人总是要有一些选择，总是要有一些取舍，就是说你为了最终的这个取舍，你愿意去陪伴着一个人慢慢变老吗？
比如说你20多岁的时候，她也20多岁了，你把她娶回家，然后她肯定会跟你叫唤，然后会跟你吵架，会气你气到想我为什么要找这么一个人。然后又会生孩子，养孩子。在养孩子的过程中，两个人在一起都一堆问题了，那三个人在一起就更多问题。然后同时人也不是孤立的，大家都有父母，这互相之间又有很多的问题，然后在长达50~60年的时间里面儿，两人会碰到很多生活，工作，经济，人情世故，身体各方面的问题。
经历50年的很多风风雨雨最后才走到一起的这份对对方的信任是很难得的。
很多人可以说40多岁，50多岁换老公換老婆，就是说突然发现真爱了。但是你真正往后走的时候，你会信对方不？尤其是二婚也有子女的，矛盾会无限大。说白了，每一个人再结婚的时候，她绝对全都是利益上的事情，都是谈条件的，说白了就是做买卖的一个事。
不要小看离婚呢，也不要小看大不了不跟你过的想法，不要小看岁月的压力，真不是那么简单的事情。说白了，一个四五十岁的女性，还能上哪去找一个去跟你说真爱的人？
这太难了，这种概率几乎比中彩票都低。全部都是利益，全部都是商量的结果，几乎很难再产生真心实意的相爱。
另一半睡在你旁边，而你是真的放心，而你要真的是在想老的时候享受到那一杯温水的温暖。我跟你说，你要付出几十年的努力。
你要容忍对方几十年的折腾，叫唤，吵架。你得慢慢看着对方变老，然后容忍他的一切，你才能有机会在晚年的时候去换回来这些东西。
所以，当你不不了解这些东西的时候，你所有的决定都只是针对于现在。但现在的所有的东西，你敢确定是你老年的时候所需要的吗？
所以，为什么说所有婚姻的第一件事情，就是你必须先要有生命认知，对吧？当你清清楚楚知道你每一时刻，每一阶段你要碰到什么样的事情，你要经历什么样的事情，明白因为人生若无知，处处皆是意外。那你就不会只作出针对于现在的决定。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
