<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>财运 on IGGY 的博客</title>
    <link>//samhawthorne.github.io/tags/%E8%B4%A2%E8%BF%90/</link>
    <description>Recent content in 财运 on IGGY 的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Apr 2022 01:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//samhawthorne.github.io/tags/%E8%B4%A2%E8%BF%90/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>修行课堂解析 一</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/xiuxingjiexi001/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/xiuxingjiexi001/</guid>
      <description>2022.04.22 08:59
这个财运图，整体上来说是越来越高，也就是A段走向B段的一个气运。最后往下掉是因为画不全，那只是画了10年而已。
而好多人看到最后往下掉，就说是C段了。真正的C段是下图。正常财运是一段比一段弱。
在A段的人的特点，我们可以说一个小故事【猴子爬杆】
一只小猴子跟所有的猴子走在一起，这时候他生活很安稳，很正常。
大家知道猴子身上最丢人的一件事是什么？
就是屁股是红的。
不过没关系，大家屁股都是红的。因此没有人特殊关注你的缺点和不足。做一个普通人，你的缺点不足，没有人特别放大，于是活得挺滋润。
偏偏走到半路路边立起一个竹竿，小猴子就动了向上爬的心思。
问题来了，他开始顺着杆往上爬，随着越爬越高，他的红屁股就越来越明显。
这个现象告诉我们，人在往上走的过程中，首先让别人注意到的就是你的缺点和不足，你爬得越高，你的红屁股就越明显。
这时候小猴子就有两个解决方案。
第一个解决方案是让屁股上长毛，这叫改变，彻底改变，把缺点改掉。
第二个解决方案是穿个短裤，这叫改善。把屁股挡住。但穿裙子不行，那叫错误的改善。
所以，要不然你就改变，要不然你就改善。如果你不改变也不改善，你就别往杆上爬。
但偏偏A段的很多人一不改变，二不改善，要么就错误地改善，例如逃离现在工作环境，就觉得问题改善了。
因为有A段的气运，他还是能使劲地往杆上爬，但爬得越高，红屁股越明显。
那下边的人谁能忍受他那屁股那么红？大家一晃这杆子，就把小猴子摔出来，摔到地上，最后身败名裂，连个普通猴子也做不了。
那为什么别的猴子过得很滋润呢？那是因为他们只是普通的猴子，根本没有往杆上爬，问题没有暴露。
再来说第二个功德树的问题，好多人都说对了一个重点，就是卦主没有坚持传法，没有坚持利益众生。
卦主确实是在修行的。但修行上的领悟还不是很到位，所以那小树苗长得太小了。就她目前的气运来看，不能说人家没做工作，也不是说人家没努力。关键是她没有一个持续性的坚持，所以后来那树一直没涨。
而上图，人家虽然是走C段，但是那树是长出来，还开始结果了。所以那个浮财都算是开始接上了，没一下掉下来。
这个课，之所以定为修行课，而不是财运课。那是因为本课的重点是是《地藏经》里说的【纵发善心，须臾既退】。
这人主要的问题是没有明白何谓修行，认知水平一直没有提升。
然后大家也说了一点，就是说她有我念去修行。把功德转化成财富，所以有小金币出来。虽然小金币出来不是说是因为转成财富而来的，但确实在修行时有我念。所以会出现时而相信，时而不信。
所以她坚持不住。第一个原因，是她没看到修行后自己有什么突破。没突破的原因，行动结果是关键。她是有花多大的力气去干呢？是有多有效地去做呢？是无念，还是有念地去做呢？
而本来的突破都是3年后才慢慢开始。真要2年內出现，除非她的利益量很大才行。别说她了，就连我当初也是坚持修行4年才有明显的，层级上的不一样。所以她还是太焦急了。
修行是一个改命的行为，是逆人性逆天的举动。要改变未来几十年的命，你想想看要花多大的力气才行？
在利益众生，渡化众生的效率，取决于自身的能力。自身都没修好，凭什么能渡化得了别人？自己都没能给人提供价值，凭什么能利益别人？
修行不是幻想，而是需要实实在在的改变自己的行为和认知，同时改变别人的行为和认知。但改变是痛苦的，人性是让人得到短暂幸福的。修行这么辛苦。
而在A阶段的人，就是这样：我碰到问题很痛苦。这问题和我无关，一切是环境的问题，是其他人导致的。我只要换个环境，我就能得幸福了。这只是猴子爬杆而已。
第二个原因，很多人修行，修着修着就没信心了。为什么呢？
一个是没有做好眼前的小目标，只想着大目标。你要我一个学渣盯着考清华，那不是目标，那是打击。信心是基于能力的，所以第一步想的不是让学渣变高材生。而是让学渣的各种短板慢慢补起来。所以小目标比大目标重要。
而光有目标也不行，需要正确的目标才行。很多人认为成功给人查事，就是在做功德。我只能说，查事帶来的功德太有限了。没有正向结果的都没有功德。很多人都说：“道理我懂，但我做不到。”既然对方都说做不到，那么查了又如何？算命算卦又如何？给了方向就会做吗？
因此，怎么着，也得让人有一些法界上的帮助，至少让对方有些改变。比如说拉感情的缘分，而真给对方找到人，对方不认为是我们的功劳也没所谓。反正事办了就行。
而功德增长一个最快的方向，就是处理阴债。因为你用符帮人，也就只是一份功德。但成功让人处理阴债，那是解决几十个鬼上百年的时间的怨气。这是两个量级的差别，不论是时间上，还是数量上。
第二个最大的方向，就是渡化功德。你能成功让一个人改变了一个核心的认知。他改变的是一个家庭所有人很多的未来问题。那可是很庞大的功德量。
第三个原因。对人道和对天道的认知理解不够深刻。你要让一个小屁孩好好读书，跟他说不读好书，未来生活就会出问题。
这对小屁孩来，他根本就没有生活出问题的理解。不明白那是怎么样的困难，没有这种认知。当他有一天，感受到没有学历而带问的后果，那他怎么着当年都会咬牙学进去，一切分散专注力的东西都阻止不了他。
这修行也是一样的，当你拥有足够多的认知。明白人的命运有多么渺小，一切富与贵，能力和机会，神通和缘份&amp;hellip;&amp;hellip;都是上面所掌控的。
明白努力再多，也受制于福报。明白现在能蹦哒几下，只是因为还有福报支撑。明白人生的很多烦恼，本质就是因为人类的这种物种限制。
也意识到也许只有今生就是最后的修行机会。也意识到一切障碍自身的只是人性这种设定。
那么，还会选择放弃修行吗？这修行，将会变得如同空气一样重要。
往上走的路充满风险，所以如果你想进步的话，一求改变，二求改善。那就是修行。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
