<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>财运 on IGGY 的博客</title>
    <link>//samhawthorne.github.io/tags/%E8%B4%A2%E8%BF%90/</link>
    <description>Recent content in 财运 on IGGY 的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Aug 2022 14:37:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//samhawthorne.github.io/tags/%E8%B4%A2%E8%BF%90/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人生C运的解决方法（财富课 20220501知识点）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/08/caifuke20220501/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 14:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/08/caifuke20220501/</guid>
      <description>人生C运的解决办法（财富课 2022/05/01知识点）
好，这课虽晚不缺。主要是在追赶一些课的进度，有一个同学问了一个大课，不把那些课提前说了基本概念，那个大课就说不了。
这3个日本退休生活的视频，相信给很多人带来警示。如果大家缺乏对生命的认知，而那真是很有可能会出现的。
那么，如果时光能倒流，我们就不说太早期的。如果能在学生时代就有正确认知，这真是扯淡了，这几乎不可能。而大多数的人，都是在中年危机出问题时才开始醒悟。那么，我们就在中年危机时开始说：
中年危机，也就是人生在C运的阶段。下面的财运图，就是之前用来说过的C运财运图。这是一个有修行的客户，但是年纪不小了，48岁左右。
在他这个年纪，应该是60岁退休。所以，我们几乎可以看到一个人在人生的最后工作的十年里，财运是怎样的。是不是和那三个日本案例很相似？收入断崖一样。
我为什么一定要给大家看这些东西呢？就是一定要让大家认清楚，人生是很残酷的，真的是天地不仁。
之前一个迷信于八字的人跟我说：“怎么人生高峰才只有4年，我看八字还有30年大运呢。”
我真的只能一笑置之。别说30年，1万人里，在B运里，能超过10年的人，都只有300个左右。而所有超过10年的人，不是前生干了好事，就是今生是个大量修功德的人。所以，如果前生没干啥好事，今生也没怎么修的，那真的是不用想了。
因此，大家不要对任何的天道规律抱有任何的幻想，你唯一能够去对抗天道规律的，只能用天道规律，任何人类的算计、努力、幻想，全都没有任何意义。
这个财运图里面，其实我估计很多上了岁数的同学，尤其是70后可能会深感这个恐惧。但是有一些年轻的同学们可能自己还感应不到。尤其是还并没有成家的，也没有负担太多的东西同学。
上图的卦主是这样的，家里有3个孩子，其中一个孩子还算小，才几岁，也有老婆，房贷可能还好吧，算是赶上了政策红利，可能月供也没有什么压力了，就这点比较好。
因为以现在的房价，由其是很多90后，我估计走到50多岁财运图的时候，真未必有他的漂亮。
但是你会发现他在这十年的时间里面，那个实线的部分是逐年下降。最后呢，到第八年的时候，也就是说在56岁左右的时候，几乎都已经达到了5万块钱一年，收入缩水得非常恐怖，从20万一年缩水到5万块钱一年。
但这也能符合一点预期吧，对于一个56岁以上的一个人来说，说白了，这个社会还愿意给你的机会实在不多，而还愿意给你的宽容也是很低的，你还能赚到这么多钱已经算不错了。
然后请大家想想，十年后他还有一个小孩子并没有成人呢，而他大一些的孩子可能已经30岁，他还会碰到什么情况真的不知道，如果像影片中的家庭，经济不景气只能啃老，那意味着父母也根本无能为力，因为父母的工资只有那么点。
而且，70年代的人结婚都比较早的，人家现在虽然是40多岁吧，但是人家有最大的孩子都已经20了，再过几年，就涉及到20多岁的开始谈婚论嫁了，那你就可想而知财务上一定有压力了。
那如果，你是40岁的时候才有了孩子，而等你孩子20岁的时候，你都60了。如果你的60岁也是按这张财运图走话，那你基本上只能是对不起孩子了。因为等他真要使劲要钱花钱的时候，如果你给不了他这东西，那真的很有可能会耽误他一辈子。
我们在婚姻课生命认知（婚姻课 2022/04/19 知识点）里说过一种“逆向思维”。也就是说你现在做的对不对，主要是要看后面的路能不能走得舒服。如果后面的路走得舒服，那你现在做的都对。如果后面的路走得不舒服，那怕你现在走得再舒服，那你现在做的都是不对。
其实现在绝大多数人到50多岁的时候，还能走出他这种平坦型的财运图真的都没有多少。很多人都往负数上去走。尤其是当你的孩子成家的时候，向你问能不能买套房子。
说白了，你现在走到B运的时候，你都攒不出来钱，那你怎么可能在C运底部的时候去给孩子负担一套房子呢？所以这真的是一件很恐怖的事情，这个一定要注意。
而如果一个只有30-40岁以上的人看到这3个视频和这张图的话，真的是会后背发凉。因为如果这张图它会实现的话，真的就是代表一个家庭的崩溃。
一个男性如果一年才挣5万块钱回去养一大家子人的话，这日子想想就苦了。而且现在这还不到60岁。但如果万一自己很长命，能活到88呢？后面还有30年的生活呢咋办？就和视频里的三个家庭一样，所以那是很恐怖的。
我相信他现在的修行还行，之前都没有福运，但是从第3年开始就有福运了，有福运的话，他上面有条虚线，虚线会还比他原来的运势更高，但到第7年之后就画不下去了，没有虚线了。
这是因为以他现有福报和现有气运来说，不足以去支撑他第七年之后还有福运。所以的话，他要不想第8年（56岁）只挣到10万块钱的这种惨剧，就必须拼了命的去增加无漏功德。拿天道的加持。
以他现在的气运来看，在第2年的时候能增加一个小功德树，然后在第六年的时候那树上能长点果实，但是只长了三颗。然后上边有一些小金币，就看他能不能拿得到，拿得到的话就还可以有点财，拿不到的话，又没有福运的话，那就是直接摔到底下，那真的是挺恐怖的。
尤其是在这十年的时间里，自己的父母，老婆的父母，我相信自己都快60了，父母恐怕都在一个比较危险的年龄段了，有病你要不要花钱去救？要不要花钱去治？
这都是问题。而比较好的是上面有一个大元宝，大元宝是因为他之前还攒过一些房产，房产的话是可以弄出一部分钱。之前是想投资的，然后被我摁住了。
我说：“千万不要投资，不要以为你有钱就可以用钱去挣钱，你最终能不能挣到钱，只会是取决于你自己有多大的福报，不是说你有多少资金。当你的资金投出去，然后如果你那福报不够的话，最终也只是变成别人的钱，跟你没啥关系。”
上面说了一个功德树只有3个果，现在给大家看看一个果实长得最多的同学，就是像上面那样的，而且那我都是画不完了，那树上都是密密麻麻的，全都是果实，这个还是挺不错的。
那么，我们说说下怎么解决问题。
先说人间法，大家都列出了很多人间法的东西，这都是对的。其中最有意思是**孩子的教育。**真别说，下一代的教育决定了自己的晚年如何。现在你有多少钱也好，只要出了一个不肖子，那你这一生都要废了。
其他的什么多存钱，要理财，少花钱；年轻时要有副业多干活，增加收入渠道；要养生，家人要有保险，确保出问题医疗开支不成负担等等。这些都没有问题。但正如我上面说的，最终能不能挣到钱，只会是取决于你自己有多大的福报，不是说你有多少资金。当你的资金投出去，然后如果你那福报不够的话，最终也只是变成别人的钱。
所以，解决问当然得阴阳结合，要从天道法和人间法一起想才行。毕竟，根本原因是福报不足。
所以，**第一，你得有天道福报。**你若没有天道福报，你凭什么改运？
就算我那会还活着，还能干活，能力还不错，我最多也就是给你画画符，祈祈福而已。这个只能够改变一些东西，但是真的想要逆天改命，这种东西只有天道才能做到。若是天道不认可你，说白了，黄泉路上都无老幼之分，凭什么就不能让你吃苦？
所以，一定要让在自己在走C运之前，已经能走出一条漂亮另外一条C运。也许你不能再像走上升运的时候一样，但你在走下坡路的时候还能不往下走，横着一杠走到底，那已经是牛逼到逆天了，也不看看那会是多大的年纪，对吧。
第二，就是多培养种子。因为那天我也跟他说了一下。
你看，我们人都是这样，人都会有走C运的时候，没有人不走C运，谁都要走C运。而所有人都要走A运和B运的，只不过幅度不同。
那么我们能不能在我们牛逼的时候，有足够精力、时间和认知的时候去培养一帮小家伙，扶持他们，耐心的去容忍他们一步步的失误，并且给予他们耐心的指导，让他们度过一个非常完美的稳定A运阶段？
那么，当你走到C运后半段的时候。说白了这些在A运和B运的小家伙们越多，人家随便赏你一口饭吃，你都不至于过得这么惨。
因为人家在运上，你已经不在运上了。但是，这就像养儿防老似的，你养人家小，人家就会养你老，都是一样的东西。
既然天道规则不可违反，那么我们能不能在烈日当头时，太阳很热之前先把树林种出来？而树木生長要时間，所以得提前准备。但如果你不种树林，最后被晒死就是活该了。如果有树林了，到时候被晒的时候就可以躲在树荫里面。
所以培养下一代，培养接班人，培养徒弟，培养学生，培养门生，培养后辈⋯⋯是非常非常重要的。因为总会有人比你运气好，长江后浪推前浪。
我们如果我们所有人都可以去悉心的去培养下一代，在自己壮年的时候，在自己精力足够的时候去培养。说白了，你虽然不能够去抵御整个C运的下降，但至少你会有很多机会。
你培养人十年，虽不能说是人家养你十年，但就这么说，你培养十个人，一个人一年给你一次机会，或者说给你一个项目，或者是一个合作机会，或者是一个让你赚点小钱的机会，你都不会死得那么惨。所以，做人但凡能留一线，日后也不至于后悔。
十年之后，当这帮小家伙们都起来的时候，如果你当年曾经都没有多用心去废寝忘食的帮人家？人家凭什么别人要帮你呢？
所以，在C运上有两个东西：第一个事情就是“多修天道福报”，第二个事情就是“多结众生善缘”。
也许你忍耐了这帮小家伙们这个不懂，那个不懂，这个求问，那个求问；又可能是干一件事情，今天刚跟他说完，第二天又给你干出岔子了。
但你要有足够的慈悲和忍耐，而在你走C运的时候，说不定就有人愿意去帮你。人家随随便便给你一个小的机会，说不定你的运势都不会那么差，所以，育树还是很重要的，树越多，果实越多，就代表你走C运的时候就越有保证。
当你培养的下一代牛逼的人越多，你至少走老运的时候不至于太惨。就跟普京的恩师似的，人家是很努力的培养普京，他不知道普京能不能成功，但是结果人家有很好的命，人家是成功了。所以呢，普京的恩师会非常舒服的过完自己的后半生，不用担心什么。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修行课堂解析 一</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/xiuxingjiexi001/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/xiuxingjiexi001/</guid>
      <description>2022.04.22 08:59
这个财运图，整体上来说是越来越高，也就是A段走向B段的一个气运。最后往下掉是因为画不全，那只是画了10年而已。
而好多人看到最后往下掉，就说是C段了。真正的C段是下图。正常财运是一段比一段弱。
在A段的人的特点，我们可以说一个小故事【猴子爬杆】
一只小猴子跟所有的猴子走在一起，这时候他生活很安稳，很正常。
大家知道猴子身上最丢人的一件事是什么？
就是屁股是红的。
不过没关系，大家屁股都是红的。因此没有人特殊关注你的缺点和不足。做一个普通人，你的缺点不足，没有人特别放大，于是活得挺滋润。
偏偏走到半路路边立起一个竹竿，小猴子就动了向上爬的心思。
问题来了，他开始顺着杆往上爬，随着越爬越高，他的红屁股就越来越明显。
这个现象告诉我们，人在往上走的过程中，首先让别人注意到的就是你的缺点和不足，你爬得越高，你的红屁股就越明显。
这时候小猴子就有两个解决方案。
第一个解决方案是让屁股上长毛，这叫改变，彻底改变，把缺点改掉。
第二个解决方案是穿个短裤，这叫改善。把屁股挡住。但穿裙子不行，那叫错误的改善。
所以，要不然你就改变，要不然你就改善。如果你不改变也不改善，你就别往杆上爬。
但偏偏A段的很多人一不改变，二不改善，要么就错误地改善，例如逃离现在工作环境，就觉得问题改善了。
因为有A段的气运，他还是能使劲地往杆上爬，但爬得越高，红屁股越明显。
那下边的人谁能忍受他那屁股那么红？大家一晃这杆子，就把小猴子摔出来，摔到地上，最后身败名裂，连个普通猴子也做不了。
那为什么别的猴子过得很滋润呢？那是因为他们只是普通的猴子，根本没有往杆上爬，问题没有暴露。
再来说第二个功德树的问题，好多人都说对了一个重点，就是卦主没有坚持传法，没有坚持利益众生。
卦主确实是在修行的。但修行上的领悟还不是很到位，所以那小树苗长得太小了。就她目前的气运来看，不能说人家没做工作，也不是说人家没努力。关键是她没有一个持续性的坚持，所以后来那树一直没涨。
而上图，人家虽然是走C段，但是那树是长出来，还开始结果了。所以那个浮财都算是开始接上了，没一下掉下来。
这个课，之所以定为修行课，而不是财运课。那是因为本课的重点是是《地藏经》里说的【纵发善心，须臾既退】。
这人主要的问题是没有明白何谓修行，认知水平一直没有提升。
然后大家也说了一点，就是说她有我念去修行。把功德转化成财富，所以有小金币出来。虽然小金币出来不是说是因为转成财富而来的，但确实在修行时有我念。所以会出现时而相信，时而不信。
所以她坚持不住。第一个原因，是她没看到修行后自己有什么突破。没突破的原因，行动结果是关键。她是有花多大的力气去干呢？是有多有效地去做呢？是无念，还是有念地去做呢？
而本来的突破都是3年后才慢慢开始。真要2年內出现，除非她的利益量很大才行。别说她了，就连我当初也是坚持修行4年才有明显的，层级上的不一样。所以她还是太焦急了。
修行是一个改命的行为，是逆人性逆天的举动。要改变未来几十年的命，你想想看要花多大的力气才行？
在利益众生，渡化众生的效率，取决于自身的能力。自身都没修好，凭什么能渡化得了别人？自己都没能给人提供价值，凭什么能利益别人？
修行不是幻想，而是需要实实在在的改变自己的行为和认知，同时改变别人的行为和认知。但改变是痛苦的，人性是让人得到短暂幸福的。修行这么辛苦。
而在A阶段的人，就是这样：我碰到问题很痛苦。这问题和我无关，一切是环境的问题，是其他人导致的。我只要换个环境，我就能得幸福了。这只是猴子爬杆而已。
第二个原因，很多人修行，修着修着就没信心了。为什么呢？
一个是没有做好眼前的小目标，只想着大目标。你要我一个学渣盯着考清华，那不是目标，那是打击。信心是基于能力的，所以第一步想的不是让学渣变高材生。而是让学渣的各种短板慢慢补起来。所以小目标比大目标重要。
而光有目标也不行，需要正确的目标才行。很多人认为成功给人查事，就是在做功德。我只能说，查事帶来的功德太有限了。没有正向结果的都没有功德。很多人都说：“道理我懂，但我做不到。”既然对方都说做不到，那么查了又如何？算命算卦又如何？给了方向就会做吗？
因此，怎么着，也得让人有一些法界上的帮助，至少让对方有些改变。比如说拉感情的缘分，而真给对方找到人，对方不认为是我们的功劳也没所谓。反正事办了就行。
而功德增长一个最快的方向，就是处理阴债。因为你用符帮人，也就只是一份功德。但成功让人处理阴债，那是解决几十个鬼上百年的时间的怨气。这是两个量级的差别，不论是时间上，还是数量上。
第二个最大的方向，就是渡化功德。你能成功让一个人改变了一个核心的认知。他改变的是一个家庭所有人很多的未来问题。那可是很庞大的功德量。
第三个原因。对人道和对天道的认知理解不够深刻。你要让一个小屁孩好好读书，跟他说不读好书，未来生活就会出问题。
这对小屁孩来，他根本就没有生活出问题的理解。不明白那是怎么样的困难，没有这种认知。当他有一天，感受到没有学历而带问的后果，那他怎么着当年都会咬牙学进去，一切分散专注力的东西都阻止不了他。
这修行也是一样的，当你拥有足够多的认知。明白人的命运有多么渺小，一切富与贵，能力和机会，神通和缘份&amp;hellip;&amp;hellip;都是上面所掌控的。
明白努力再多，也受制于福报。明白现在能蹦哒几下，只是因为还有福报支撑。明白人生的很多烦恼，本质就是因为人类的这种物种限制。
也意识到也许只有今生就是最后的修行机会。也意识到一切障碍自身的只是人性这种设定。
那么，还会选择放弃修行吗？这修行，将会变得如同空气一样重要。
往上走的路充满风险，所以如果你想进步的话，一求改变，二求改善。那就是修行。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
