<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on IGGY 的博客</title>
    <link>//samhawthorne.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on IGGY 的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2022 00:22:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//samhawthorne.github.io/posts/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>“轮回污染法则”以及抵挡方法（修行课 2022/05/12 本课內容</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/10/xiuxingke20220512/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:22:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/10/xiuxingke20220512/</guid>
      <description>“轮回污染法则”以及抵挡方法（修行课 2022/05/12 本课內容） “轮回污染法则”以及抵挡方法（修行课 2022/05/12 本课內容）
在这篇里，何谓修行？ 我们简单说过修行要福慧双修，修行时要没有我念。这是修行上的概念，但具体要怎么做？其实有的人还真没有想明白。
余下內容点击下方连结：
“轮回污染法则”以及抵挡方法 (qq.com)
佛法里很多东西都是通的，正如我在求真与修真（修行课 2022/05/06 知识点） 里说的，当你爬出轮回里回头看，各种法自然就能看明白。
“轮回污染法则”以及抵挡方法</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>缘法浅谈。如何修缘份？（修行课 2022/05/09 知识点）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/10/xiuxingke20220509/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/10/xiuxingke20220509/</guid>
      <description>缘法浅谈。如何修缘份？（修行课 2022/05/09 知识点） - 飞书文档 (feishu.cn)
缘法浅谈。如何修缘份？（修行课 2022/05/09 知识点） (shimo.im)
很早期的学生，会听我讲过“缘法”。会知道要用“缘法”去看问题。但“缘法”究竟详细说的是什么？大家可能还是一知半解。
而隨着大家了解的东西越多，越來越觉得需要往上修，增加无漏功德，然后自己真的变好了时。突然就会想到一个问题，今生我能有这改变，有这些助力，全因为碰到我在讲这些东西，也因为我在讲的时候，自己相信了，相信了之后然后去执行行动。
那么，这个缘起，就是有了我这么一个“师缘”。
就是这一点，我一直都在说利益众生，渡化众生，广结众生善缘。那是因为谁都会在轮回中有弱的时候，谁都会需要帮助。像有的学生，前生是救过我的，那今生换我懂点东西了，也自然有这缘去帮回对方。他日轮回时，可能点醒我，让我修行的，还可能是大家当中的某一个呢。所以，这就是“师缘”。
而有了师缘也不是重要，还要这师父有正法才行，而碰到正法的自己能相信去执行，那需要的就是“法缘”。
有了“师缘”和“法缘”的概念后，我们可以探讨一个话题。这世界上有无数修行人，正如上一课所说的，求真修真的方法数字不尽，而三千大道极限各不同。所以不同的修行人会有不一样的状态，能力，神通以及心性。做就他们不同的是认知高低所致的。
但这个认知高低差别是怎么来的？说白了也只是“师缘”和“法缘”的多少而已。而“师缘”和“法缘”说白了，也就是“修真的缘分”罢了。
而我的认知为什么比很多修行人要高呢？其实主要只是因为我能够看到足够多的真实，有机会明悟很多的规则。“修真的缘分”较好。
所以，能否有师缘，能否遇正法，能否看到真实，能否明悟规则，这个东西其实一切皆缘份。
那么，其实我很多时候都在想，既然缘份这么关键，那如何才能确保自己有真正重要的缘份？
假如，我在财富上很有机缘，有多很赚钱的缘份。但是这东西因为只对人间有用，上了一层空间都成游戏币一样用不了。那这缘份就变成鸡肋。
而同时，世上有万千修行者，只是真正有机缘修对的人真的不多。可见这种看到真相，“修真的缘份”多么难得。
那究竟，这种“修真的缘份”怎么能增加呢？
说到这里，我再插入三个对缘分标签的概念：“本缘”，“增缘”，“定缘”。
“本缘”，是命里自带的缘。
“增缘”，是后期增加的缘。
“定缘”，是一生极限的缘。
那我以“神通缘”为例子把这三个缘分概念去说吧，比如说，你命里是能有天眼通的，那你满足神通出现的那些条件，自然就有了，这是“本缘”。
而如果你本身命里是没有的，但通过后天修行而出来的天眼通，那就是“增缘”。增缘取决于你所干的事情，是否得到上面的赏识而给你。
而“定缘”是什么？就是极限的缘分，也就是“定数”。那是一种大因果的规则限制，可以说是一个生命在有限时间里所能乘载的缘（“本缘”和“增缘”）的极限。比如说，神通广大的佛祖老人家，都有在人间圆寂的一天。
之前有个同学问怎么修成阴阳师的能力，这个修行，因定缘而异。像有的人，本来就没有这条路的，那怕你修满功德可以回天界，你也可以走不了这一条路。因为你没有这种“定缘”。
既然缘这么重要，其中，要我说最重要的缘是“修真的缘分”。没有其他缘都好，最多就是活得不太好，但有了这缘，至少自己有往上走的空间，而不是自性向下。
我觉得在累世的轮回中，但凡我要是能够踏下心来真正地能够体会像今生所看到的“修真的缘分”和“天地真相”的时候，我觉得我绝对不会去做出那么多的蠢事。一个人类之所以会做出蠢事的原因，就是因为用有限的认知去做了自己认为正确的事情。
但我一直在说，认知来自于你有没有缘看到更多的真实。如果我要是有缘去看到更多真实的话，我就不用去经历这么多世的轮回了。
每当回想起自己这一次又一次轮回里做过愚蠢的事情，就真的觉得太蠢了，不可救药。包括今生的我也是一样的，我的智力并没有什么太大的提高，我唯一的区别就是18年之前，我看不到真实，18年之后我可以看到更多的规则和真实。所以，连我自己本质的改变都是来自于我可以看到更多的真实。
所以，我甚至认为，假设我再一次轮回的时候，我如果没有把握能够有看到更多真实的缘分的时候，我都不会选择轮回。
因为在轮回里你不能保证自己一定是清醒的。尤其在五浊恶世里这么多人给你灌输很多人类的思想的时候，而且这些思想在这层空间又刚好可以有用的时候，我怎么可以用一种所有人类都没有办法理解的认知去重新认识这个世界呢？
我做不到的，因为真实根本就不允许我看到。所以，这个就是佛家所说的修行目——破无明。
那么，何为明呢？说白了就是你能看到更多的真实；你没看到更多真实时，就是迷茫，无明。所以这个东西甚至是修行上的一个极致，就是所有众生的智慧都是一样的。当所有众生的智慧都能够看到更多的真实，那这天底下也就没有什么坏人了，谁也不敢去做坏事。
当你看了这么多真实还敢去做坏事只能说你胆子太肥了。那么，怎么可以尽量增加这种缘呢？
首先，我们拿的天道力量，也就是功德，这东西是可以转化成一切天道里的缘。这当中包括“修真的缘分”。
同时，我们在修功德的过程中，天道总会以人当下最需要的状态去配置他所需要的缘。
这万千修行者，都拿不到这种“修真的缘分”，那么，也就是说，他们当下并不被天道认为那是需要的。当然，这只是在说那种后来增加的功德。
空间暂且无限，假设终点在天道本源，天道之下，一切源祂，上至天道，下至微尘。大家同宗同源，这本就有了一道缘份。
而这从上到下的区间里，包含了无量无边的能量，一切有情无情有型无型都是天道能量所化生。这，比喻成大海吧。（大家还记得归海了吗？https://xscpbozn7v.feishu.cn/wiki/wikcnSudvVIZa6D7ogeYEHlCCed ）
大海里有无数个水份子。它们之间互相碰撞，在短时间内，相遇的概率极低，近乎为零。这，姑且说是无缘。
如果，“修真的缘分”，是海底到海面的某一条线，是海底水分子一个连着一个到海面的水份子。
要触碰到到这个“修真的缘分”，先不说是触碰到整段的“修真缘分子”，而是某一段吧。那要让这种缘的机率增加，那是不是，我们得要让自己有更多的水分子？
而有更多的水分子的本质是我和更多的水分子有关联性。
所以，当一个水分子能够心系其他水分子，持续影响之下，最终，触碰到“修真缘分子”的概率是不是就提升了？
心系“修真缘分子”和心系其他水分子，是不同的概念。
这里，要说一个万有引力公式：
如果，我和“修真缘分子”近的，那心系“修真缘分子”，那当然接触的机会大了。
因为这里的距离（r）比较小。
如果我和“修真缘分子”的距离无限大，那么，我几乎碰不到它。心系的引力太小了。
但如果，我是不断增加我的质量（M），理论上距离r就越小。也就是说，当我不断同化身边的水分子，产生关系，抱团了，成善缘了。那我距离“修真的缘分”就越近。
同理，我可以同化别的水分子，别的水分子都能同化我。如果，我有一个“师缘”的引力去引导我冲向“修真缘分子”，离它越近，是否也可以呢？完全可以，这比自己游向“修真缘分子”更为省力。
所以在这个过程中，我会发现，假设众生没有一定办法看到真实的时候，这里面其实最重要的一点就是“师缘”。这个“师缘”，无论是同类也好，非同类也好，人或非人都可以。只要有种生命体能够以一种师父的状态去开启你“修真的缘分”时，我觉得这个是非常非常重要的。
所以我现在也会去总结，比如说有一些高人会跟我说一些东西，可能以我的认知没有办法去理解他说的这些东西为什么是这样的，但是我现在是尊重未知，尊重师父。
当我不能理解的东西，先不否定。因为很多人去否定别人是因为觉得不可能的事，但其实那是在有限认知范围内不可能而已。
比如有一个高人跟我说天道是这么着的，我不能理解没关系，我先不否定，然后我去慢慢的理解，之后你就会发现，这个师父就肯定会愿意跟我多说一些。因为谁也不愿意天天跟一个跟自己叫板的人去说，尤其是越厉害的师父，越不愿意跟你说这些东西，有的时候就跟你说一遍，你明白了就明白了，不明白就不管了。
所以我觉得在轮回里面，修真的缘分很重要，但是师缘同样也非常重要，所以千万别祸害。当有一个人愿意把自己的所学所用所知告诉你，你知道自己可以少走了多少弯路吗？
尤其有一些东西根本就不是弯路的问题，是资格的问题。是你有没有资格知道这方面的知识，你有就有，没有就没有了。所以先把“师缘”给弄好，这点我觉得挺重要的。
然后，其实所有水分子之间，彼此都有引力，这其实是一种让我靠近“修真缘分子”的斥力。这就是上文我说的人类的思想。
但如果，我和其他水分子是同宗同源的话，没有分别心，没有分离的幻相，那是不是，这些引力（斥力）就消失了呢？
因为水分子之间的r为0。这个分母被消除了。而没有分别心，实践同宗同源时，意味着需要的是利益众生。
既然“修真的缘分”是一种缘分，也是一种天地规则。那你就要想想，这个缘分天道为什么要给你？我觉得每一个人都希望能够得到一些天地规则。比如说，你想获得有钱的财富的天地规则，那你肯定希望得到更多的财富；就像谁也不希望娶一个丑女嫁一个丑男一样，都希望有一个漂亮帅气的伴侣，温柔体贴，财钱充足的。这就是需要有好的婚缘，这也是一种天地规则。
但是我们在累劫轮回的时候，都会碰到不同的情况，那我们是如何去积累这些缘分呢？这的确是很重要的一点。 所以要明白老天为什么让我们知道真实？为什么要培养我们？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>求真与修真（修行课 2022/05/06 知识点）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/10/xiuxingke20220506/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/10/xiuxingke20220506/</guid>
      <description>求真与修真（修行课 2022/05/06 知识点）
什么是真？什么是假？ 我们的第一个问题，这个大家在答的时候说的都不错，都是我以前教过的概念，能用上了。比如说：同层为真，异层为假；出轮回为真，不出轮回为假；有些法则可以一直到轮回之外还能使用的为真，反之为假⋯⋯
这些都是没有任何问题的。只是大家说的更多的是在描述**“真假的现象”，我们要说的是“真假的概念”。**正因为是概念，所以不局限于轮回之内去使用，轮回之外也应该能使用。
真假本源 何为真，何为假？对你有用为真，对你没用为假。规则存在就是真，规则不存在就是假。
说白了就是在“同层为真，异层为假”在这基础上的一个演化。比如说你现在赚的所有的人民币，在阳间买的房宅，这些在阳间的规则体系里它都是真的。但是等你死了到另外一个空间了之后，假设你修行得非常好，飞升天界了，那阳间的所有一切皆为假，这就是同层为真，异层为假。
因为当初的规则属性在那边无效，也带不过去，那就为假。所以这就是真假本源的一个演变。
有的同学说能一直出轮回的是真，不能出轮回的是假。这对不对呢？其实也是对的，但是这个只属于局限于轮回之内。当然我们现在最主要的目标就是先出轮回，向释迦牟尼学习。所以为了出轮回你这么说没有任何问题。但我希望教大家的东西是可以在轮回之外也能有用的。
轮回之外，我们又如何求真求假呢？ 那我是不是也要去看看轮回之外的上面那些空间里，还有哪些法则存在？比如说这层空间存在还有十个法则，再上一层还剩三个法则，再上一层只剩一个法则。
那么，那是不是说，只剩下的那一个法则就是真法？也就是说修这个，可以一直突破所有空间，没有任何限制。所以那个法则是最终的法则。那我们就只修剩下的那一个法则就行了。
所以在这道题里面，有的学生会跟我说慈悲善法这个是真法，这个的确是真法，但这个真法只限于出轮回之上。比如说你修功德，修慈悲，然后修众生善缘，那是否还可以再继续呢？比如说轮回之上的空间 N 层 ，在N+1层还能不能再有效就不知道了。
所以，我们只能说现在我们的佛和道所说的这个法则，在出轮回这个层面上是真，因为这个法则在轮回之外也有用，凡是在轮回之内没有用的，我们都认为是假。
但是这个假，大家一定要注意。以我画的这个“修真图”为例，因为有些规则是可以穿透几层天界的。比如说“婚姻规则”，“两性规则”，那是至少在六层天界之内都有用的。
但是你想，所有众生到了无色界天后，这些规则就肯定没有用了，因为大家都已经不分性别了，那你找谁结婚去呢？
所以像“婚姻规则”和“两性规则”在六层天界之内都是有效的，都是为“真的法则”。但是当你达到第七层的时候，已经到了无色界天了，那又是十几层的天界了，那“婚姻规则”和“两性规则”就全都为假，就没有任何意义了。
所以一定要注意，所谓真假，就是要看在本层空间之内是否有效。有效就是真，无效就是假，就这么简单。
什么是求真？什么是修真？ 求真和修真，这个其实很简单，很多人都说到了。不过大家都没有把这问题关键的前题说出来的。求真上面，我们是以一个前提来说的，比如说以出轮回为界定，我怎么知道求的是哪个真的？
这个我又用“修真图”为例。说白了，我的这条法则或者某种修行的方式必须在轮回之外都能够去使用，那我才认为是真。那我如果为了找到这种法则，方法，法门，力量之路，然后我在找寻的过程叫做求真。
那修真就是你找到了之后你才能叫修真，若你没找到，你还能修啥呢？所以找到之后，你不停的修行这条法则，增加这方面的力量方法称之为修真。
所以，有的人说我只需要修回最底层的天界。而有的人说，我是要修出轮回。那么，当中的求真路，前者绝对比后者要多。
传统的道士修真——吸收天地灵气的这种方法是否可以求真？ 其实这个问题大家都答的没有任何问题，但是这一条其实是一道陷阱题。
既然是涉及到真假，我们就必需要先完全明白何谓真假？而既然是说真假，那就一定要有限定前题，没有说出限定前题的真假，那就属于耍流氓。
所谓的传统的道士修真，比如说吸收天地灵气，吐纳，修中脉七轮，修內丹等等，是否可以成为修真的方式方法？
这个真就是一个问题了，就是你到底限定什么？目标在哪？如果你认为这是一种从人间到天界的修真方法，例如是成仙的方法。那传统的道士的那套修行方法，在某些天地法则下，也许可以做到，虽然机会也不大。但你想的是出轮回，想再往上走，那可不一定能出得去了。
当然，我只说是传统人间的道士修真法。而天界里面也有修丹的东西，但丹道本身是有极限的。但凡没有极限的话，那为啥那帮顶级的道家老大们要分身无限跑到人间来积累功德呢？
那就是说明，什么天地灵气，丹道等等，本来就是**“力量终有极限”**的。如果想再往上走的时候，那股力量不行了，所以他才会换一种方式。
所以这里，就是一种修真修仙小说里经常出现的主修功法切换的问题。比如说主角修的普通A功法，只能从炼气期修到金丹期，再往上就不行了，那这时，就要换路子了。而如果修的是顶级B功法，那可是能从炼气期修到化神期，那效果当然就完全不一样了。
所以在正确回答的时候，若以人间的法则来看，这种方法是可以认为是修真，因为它可以往上走，但最终能走几层就是另说了。
法则改写 既然我说了传统道士，说明这是从古到今流传下来的，所以在这里面，有些学生又会说现在的天地法则改变了，所以行不通。
这个就说得非常对，为什么呢？这就属于是什么呢？这就属于是因为我们这层空间的法则是上层空间法则去定义的法则，大家都是轮回内的法则。而轮回内的法则皆可以被轮回內上层空间所修改。
所以为什么一直让大家修的是一条轮回之外都有用的方法，因为那是轮回再怎么变化，那套方法都是有效的。
因此，在上古时期的时候，你吸收天地灵气，你炼个丹，对想成仙这种事情就很容易。因为那个时候的法则允许，而你现在的法则不允许了，所以你能不能走这条道呢？不是说不行，只不过走起来非常艰难，成功概率万中无一。
所以，我们就称之为不能说他是假，他这条路还能走，只不过原来是康庄大道，现在连独木桥都算不上了，所以这个走起来会很麻烦。
这样大家就能理解，为什么古代道家留的那些修道书，为什么到现在大部分都不好使了？那是因为法则改了。所以书上的东西是没问题的，然后传承都传承到了，但仅仅只是因为天地法则改变了，所以你用原来的方式去努力就不好使了。
这就是说，如果你在别人制定的规则下的空间就比较麻烦了。除非你修的这个规则可以直达天庭，或者直通轮回之外，当你这么干时，规则之下的谁都改变不了，而这种就称之为“常”。
那如果你干的这件事是人家心情好的时候给你改好点，心情不好的时候给你抹掉了，那你一切的努力全都白费，而这就是“假”，所以这个是有问题的。
所以才说，轮回之内皆“无常”。
既然我已经说了是传统，所以这已经限定是人间里的法则，用吸收灵气方法，在人间法则里往上突破，这个能不能呢？能行，但这种规则你想再往更上层走则不行。所以修真的真字，它是有一个界定的。所以你要想出轮回，这种方法肯定没戏，只想更上一步在某些时期则有可能。
轮回内的真，修行了会出什么问题？ 很多人都不明白何谓轮回内的真，相信在了解上面3个问題后。大家都能明白了。正因为如此，如果轮回内的真修行了会出现什么问题呢？
其实就是一句话：“力量终有极限”。当真正这么修行的时候，你会发现修着修着这条道，就走不出去了。所以这就是一个问题。
之前有个学生说，她的客户认为世间有很多法门，这个真是没问题的。然后那人坚持认为真爱可以超越一切，所谓修爱情。
那有没有爱情的规则呢？有啊，在人间就有爱情。爱情道修到极致，那就是一切有力量的异性都能把控住。只要有两性存在都有这种力量。所以在人间里是有用的，所以是一个真道。但一旦没了两性之别，那一直累积的东西毫无意义。
而“修真图”我写三千大道，也只是一个约数，轮回内有很多道，但你能看到有些线往上走的很少，那就是有极限的。有的线路很粗，你觉得力量很强，但是给你去到差不多出轮回时就没了。
比如说就像在人间，你也可以修金钱道，可以拥有很多钱，很多赚钱的方法，但终是一场空而已，你出去了人间之后就带不了，所以这虽真道，但属于是人间小道。
所以，确实有的法门是可以上升 3 到 5 层空间，有些道可以 10 到 20 层空间，但是你想出去轮回，你出不去。
所以只修轮回内的真，最大的问题就是这个。
轮回内修真的副产品 在这问题，实际上我是想让大家去想想，如果轮回内的真是这样的话，那为什么还有很多人愿意去学呢？
例如，为什痴迷于爱情，金钱呢？
因为，当这个真在有限的空间里面还能有用的时候，它会让你感到力量无限。这个是轮回内最可怕的。它会让你陷入到一种虚假的规则幻境当中。
当你修了金钱道的时候，在挣钱的时候，你会迷失到这种挣钱里面，那有钱人和没钱人肯定是不一样的感觉。同样，有权和没权的感觉又是不一样的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慈无量心与悲无量心（修行杂谈 20220505）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/10/xiuxingzatan20220505/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/10/xiuxingzatan20220505/</guid>
      <description>“慈无量心”与“悲无量心”（修行杂谈 2022/05/05）
慈、悲、喜、舍，是佛法里需要修行的四大无量心。
而之前的慈悲课（何谓慈悲？（修行课 2022/05/03 知识点） ），里面说的慈悲是轮回之外的力量。说到这里，大家是否有所明悟呢？
像古代人说的东西太含糊了。像无量这种单位，和无限差不多。传统佛教的人只是理解为很多，无数这种概念，就是说，这只是一种夸大去说的一种感觉，是一种人算不了的单位。
但其实这里真正精妙的地方，是在于在一个系统里，一切都是有限的。
所以是不存在无限无量，只有系统外的东西，以系统内去理解才是无量无限的。
所以佛祖才说，菩萨都是修慈悲喜舍四无量心。本质上说的是，他们修的是轮回以外的力量。
而无量，即可以是很多，也可以是一。也可以说是没有规定的数量，只要干就行了，缘到即止。
因此，众生须渡无量劫。其实这可以是永远。也可以一瞬內完成的。所以没有具体的数量，就是只要你达到条件就可以结束了。
渡劫得越多，也只是说明，你自己就越笨，仅此而已。
正因为无量是没有具体的数量，所以也就是“空”，不住一切相的意思。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何谓慈悲？（修行课 20220503知识点）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/08/xiuxingke20220503/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 14:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/08/xiuxingke20220503/</guid>
      <description>何谓慈悲？（修行课 2022/05/03 知识点）
天道奖励是什么呢？
比如说当我帮助一个众生的时候，他可能此时很弱。而我会发现当我们去帮这些绝大多数都不如我的众生时，我却得到了力量。而所有fú菩萨帮助的众生，几乎都不如fú菩萨力量强大，但是fú菩萨仍然可以得到无上力量。
而我们积累的这种力量叫做“功德”。“功德”会转化成“福报”，“福报”化作“轮回内的力量”。既然我们帮助的人这么弱小，那么这些无上力量，来源地只会是上面，所以，这力量就是“天道奖励／天道加持”。
当我们知道诸神诸fú都是用这种天道奖励的方式去获得力量的时候，而我们在做这件事情的时候，刚开始可能真的会带有目的。
而这个目的，就不是应无所住。是有住了，也就是执了，着相了，起了我念。既然我们在轮回当中住了，也就是说。我们被轮回幻境勾住了。这时，天道的加持，会被污染，成了有漏功德。
但这个没问题，修行不可能是一步到位的。而随着我大量地去做，然后我慢慢地只想着到帮其他人，久而久之，当我都帮到麻木的时候，我就会变成一种本能，成了一种就算没有力量时，也乐此不疲的事情。
而当这种本能持续深化到这种极致时，那我只会希望所有众生都好，能够断绝不好的根源，这时我就会生出一种力量，这种力量就是慈悲。
所以，慈悲首先并不是说一开始就有的，它必须是利益行为做到极致，或者天道的认知达到极致时，甚至都已经融入到我的本能里，融入到我的生命时，我才会发现我本身就会产生慈悲。
为什么，利益行为做到极致和极致的认知可以产生慈悲呢？
因为在极致的认知下，我明白众生与我同宗同源，明白众生都因认知的不足而没有远离颠倒梦想。我同宗的我活在分离的幻相当中，一直犯错下去。那是一种高位对低位的关爱。众生就像我的孩子一般。我不希望他们一直犯错下去。
慈悲的三阶段 慈悲小故事 这里有一个慈悲小故事。如果一个明白慈悲的禅宗法师，他用参话禅的可恶方式去传法，弟子问他：“为何慈悲？”
他可能会说：“去菜市场买条鱼宰了。”
此时，弟子会一脸问号，啥情况？
然后跟师父说：“师父，你的良心去哪了？你怎么忍心下手啊”
关于这个小故事的答案，先留一个悬念，最后再说。
而师父和弟子的理解差距，这是什么？这就是认知差距。而关于认知差距的话禅还有很多呢，例如下面两句禅话。
修fú禅话 修fú是什么？禅师说，把fú像当柴火烧了取暖。也可以说，文殊和普贤两位菩萨都只是挑糞的。
这两句话的本质，前者就是不着相，修fú不是对着神像修。后者则是直接指出修fú干的就是带粪便离开的活。
第一阶段：善良 “善良”是什么？
其实“善良”很多人都有。满大街的小女生都有。例如看到流浪的小狗很可怜啊，心里就想着我给他点吃的。这是一种善良。善良则会衍生出“怜悯心”。
然后因为喂小狗没看时间，上班迟到了。回到公司后，老板跟她说：“你这个月业绩不行，没有分红。另外公司收入不行，今个月开始所有人减薪30%。还有你今天迟到了，扣工资200。”
听到这里，女孩心里就破口大骂——去你大爷的！
心里想着：“没分红又减薪，老娘我咋活。老娘不干了！在这儿没前途！”
然后气冲冲的跟闺蜜吐槽，说这破公司坏话，狠批老板无良缺德。
此时，女孩一点却也没感到老板也很可怜，那她的“善良”去哪呢？
所以，“善良”能产生，只能说是自己认可对方的条件下才能出现。因此很多善良的人都会产生一种，你是友善的，那我对你好是应该的。你不友善的，那我就不把自己的好给你。
第二阶段：极致的认知 昔日，日军杀了南京人民30万，他们真的很可怜。是的，那些被杀的中国人真可怜。
这位朋友，你先等等，我不是指被杀的人可怜，我是说所有人，包括杀人的日军也很可怜。尤其那些杀得最欢快的人，他们是真的可怜。
师傅，你脑袋是不是进水了？日军这不是恶贯满盈吗？怎么就可怜了呢？
这个小对话的核心认知，就是慈悲的第二阶段——“极致的认知”。
“极致的认知”和“善良”的差距是什么呢？
就是能否在同一件事情上看得更深，更广。而善良上面说了，当我不认可你，不认为你是友善的，那我就不会对你产生善的感觉。
其实很多内心纯粹的人，例如我们很多修行的同学，又例如一些对入世抗拒的人。他们确实很善良，心性也不错，但就不屑于拍马拍，不愿面对人品不好的领导。
如果大家是一个修行人，也许会生出一个疑问：我该如何运用我的慈悲心？
其实像这种善良的修行人，一般有两个情况：
第一，刚从上面下来的修行者，没有经历过五浊恶世，不理解天界和人间的不同，这就只能靠多多历练，多摔才能学会了。在摸爬滚打的过程，其实就是一种认知的提升。
第二，就是本来就是下面人间的修行者。这练历也算多了，而成果如何咱先不说，但和上面的人一样，要提升，就得找对方法去扩充自己的认知。
为什么说第二阶段是极致的认知呢？
慈
首先，“慈”，是心系众生，广结众生善缘。因结善缘而修“慈无量心”，以给无边众生带来喜乐。
悲
“悲”，是“非心”，也就是不正确的事情。人因干了不正确的事而生出苦，修“悲无量心”，以去除众生苦。
所以，当你看到一个众生，他做了一个不正确的事情，然后要受到伤害的时候，你会产生一种“悲”。但是，这个众生如果是自己的亲人，那你有这“悲”是很正常。
那如果是一个不认识的人呢？又或者是一个从小到大一直欺负你的人呢？那你还能不能产生“悲”。这样就很看你的智慧和认知水平了。
当大家相信fú法的话，相信我们所有众生其实都是同宗同源的话。而你同时又能够站在一个很高的位置上去看待众生。那么，你会看到什么呢？
那你只可能看到的是一个众生做了糊涂事，因为他竟然会想到去欺负另外一个众生，而最终的结果只是两个众生在互相怨恨，互相产生业债，互相一起往下加速消耗；就只能在一个小世界里转来转去，角色马甲不断变化，然后一直糊涂下去。那样的话，实在是太可怜了。
而且，在古代，中国人自己人打自己人，这伤亡率其实远比日军这种屠杀真是小巫见大巫，千万不要觉得太震撼。
所以，你能不能对其他众生给予“悲”的感觉，其实是取决于你的知识层次以及你的认知层次。而当你的认知层次不仅仅限于普通人类的时候，你才会产生足够多的“悲”，才能会理解各种各样的众生的“悲”。
又比如说，当你能够看到很多仙家，就像我们在神话里面看到的会面临很多陷阱。而面对陷阱的话，他们都需要“以力证道”，包括去渡天劫，渡过去了之后就升级，渡不过去就被劈死。
而当你能够对越多众生产生更高的认知，那你就有了“慈”，从而能心系众生的“悲”。到了这里，你才能够真正的从父母级，从上而下的看待众生所发生的一切。
第三阶段：自污其身（自悟其身） 第三阶段的慈悲为什么叫自污其身呢？因为你要让一个穷人能够变成马云，最好的方法是让一个穷人跟着他，从每一秒的思想到行为，都完整地模仿他。那么，他才有机会变成马云。
所以，如果要让一个普通凡人可以从一个小世界的人间界逐步升级到大世界里的一位主神级别。最好的方式是让一个大世界的主神在轮回中迷失，不断自性向下，一层又一层的堕落，然后沦落到成为小世界的人间里。
而这中间，可能得要花上亿年的时间。而每一次的堕落而没法上去时，这对他来说都会让他产生一个疑问：“为什么我这么惨，上面的本体都不救我一把，我们不是同宗同源，本是同根生吗？”
这样都伸出援手，不就是没有慈悲吗？
而当他在降无可降的时候，本体才开始拉他一把，点醒他不要再往下掉了，给予他往上走的方式。而这时，当他明白渡化众生，利益众生增加功德才能往上走的时候。
他才明白，自己这一路跌落下来，踩过的坑实在太多了，而下面的众生，他们此刻也在踩一样的坑。因此，他的堕落，不是真的堕落。亿万年的苦，都不是苦。而是得证菩提的道。这一路下来，懂的实在太多了。
此刻，他才明白，为何成fú需渡无量劫，这不是自己能不踩入一切轮回的坑这么简单；不是自觉这么简单。而是通过自觉，可以觉他，可以带领更多众生离开，一同奔向同宗之地。
因为知道众生会碰到什么样的问题，要面对什么坎。所以明白众生应该怎么走，明悟到下界众生可以怎么往上修了。
所以，这才是一种最大的慈悲。这不是见死不救，而是不断的让自己向死而生，而再把这一切的认知带给更多人。以自身的向下走，促成更多众生往上走的可能，脱离无明。
慈悲的总结 最后，我们回到“去菜市场买条鱼宰了”这个慈悲小故事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“虚运”和“实运”的分别（命运课 20220503知识点）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/08/mingyunke20220503/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 14:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/08/mingyunke20220503/</guid>
      <description>“虚运”和“实运”的分别（命运课 2022/05/03 知识点）
“虚运”和“实运”的分别 其实很简单，就从字面上理解就可以了。“虚运”，就是虚的运势，就是不实。“实运”，是真正坐实了的运势。
“虚运”和“实运”的主要的表现是这样的：
之前你连运都没起的时候，好事跟你没关系的。但是如果你走了“虚运”之后，就很容易出现好事来找你。当碰到好事之后，然后你就觉得这个好事就能落在自己身上。
记住，这是很有可能，尤其是刚调运气、刚改运气的人，特别容易碰到“虚运”。这个时候如果你全力以赴的扑进去，那就很有可能掉坑里了。
所以，“虚运”给人家的感觉，就是这种一切都好，但是就怎么都坐不上去的感觉。
比如说搞工程，之前没你啥事。但后来你有项目了，你就觉得特别开心，但是很有可能在运作的过程中，出现了各种各样的问题。
而随着“虚运”的不同级别，这个事情会出现不同的状态。
我就随便举了几个例子，比如**“虚运”只有20%**的时候，假设有个招标了，以前你连入围的几率都没有，现在有入围的几率了。
但是你入围了，给人家送礼了，也努力的做了很多标书，费了很多劲也没有用，之后实际上自己中不了标，这就是“虚运”。
而这个“虚运”初期，你最多也就只能拿一个入围，别人能想起你来，大概就这么一个情况。
如果**“虚运”达到50%**了，能出现什么情况？就是你已经可以杀到决赛了，但是最终却不能落到你身上，会不会出事这个就不一定了。
这最后有可能是什么呢？就是在最后竞争的时候竞争不过去，但是别人是真想用你的，只不过你真的可能竞争不过去，或者是政策突然出现了一点变化，然后就跟你没缘了。
或者是好不容易拿到这个东西，竞争出了问题，或者公司出了问题，或者是领导出了问题，这事可能就黄了。
这跟20%的“虚运”的时候，那个感觉就完全不一样了。
而**“虚运”到了80%**的时候是最坑人的，尤其是做项目的。就是真的很有可能你杀进重围了，而且也签约了，这项目也给你了，但是结果在做事的时候出问题了。
比如说，在一个工程进行时，突然发现文物，整个工程被叫停。又或者很简单一个情况，突然疫情来了，原来的合约中止了。就是这样到嘴了的单子，也真的在咬了，结果，啪一声，快乐一下就没了。
就这个事儿，也归你了，你也能干了，你也具备能挣钱的情况了，但是在运作的过程中就容易出问题，这就是“虚运”80%，就是说，真的还差一点，但还是没有完整落到自己的这种情况。
之前，我讲过一个紫微的盘，事业宫是武曲贪狼，然后一片吉星，特别好。大家都知道，武曲贪狼在丑未的时候，对宫一定是空宫。所以当他走到空宫的时候，出现了一个贪狼忌。
这个人应成的卦象是什么呢？
就是每次都有好事都能给他，动不动都能接到三四百万的项目。但是一旦签完约之后，这个事就会有各方的利益来瓜分，最后就跟他没太多关系了，这可以不做，但不做就违约；做的话，又不挣到多少钱，就变成这种样子。
这就是錢能落到你身上，但是对宫又使本宫的貪狼化忌，这贪狼从旺庙状态变成落陷状态，钱的体积迅速变小，那说白了就没钱了，这就是这种卦象。
所以这个人是一辈子都是能接触很多好事，但是没一个能做成的。
为什么我今天一定要说这个呢？
是因为同学们最近接了很多生意上或者是职场上各方面都不好的人、气运都不好的人。然后在各种各样的符调整之后，有些人已经出现能碰到好事了。
但大家要记住啊，他能碰到好事，切记一定要提醒对方是很有可能还在“虚运”阶段。若是在“虚运”阶段，结果未必能落实。
而一般的情况下，我们调气运，包括用上各方面法器和个人努力，一直连着给符怎么着也得有两年左右，这个人的运才能完全升上一个阶段。而且也是看层次的。
比如今年他倒霉的时候一年能有年收入10万，而正常人要是好点的时候，一年挣个20-30万还是没问题的。
但如果说突然接到一个干成之后就有300万的活，那这事就该琢磨琢磨了，这可不一定能落实的。也许你非常需要这笔钱，但是你的运气不是说调一下就能迅速的从10万到300万的财运了。这谁也做不到。
除非你真的就是前期是各种人为因素，阴债因素，风水因素，家运因素等各方面压制得特别狠，那才有这么一种可能。但是这种事真的很少很少，所以的话，基本不用去想。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生C运的解决方法（财富课 20220501知识点）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/08/caifuke20220501/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 14:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/08/caifuke20220501/</guid>
      <description>人生C运的解决办法（财富课 2022/05/01知识点）
好，这课虽晚不缺。主要是在追赶一些课的进度，有一个同学问了一个大课，不把那些课提前说了基本概念，那个大课就说不了。
这3个日本退休生活的视频，相信给很多人带来警示。如果大家缺乏对生命的认知，而那真是很有可能会出现的。
那么，如果时光能倒流，我们就不说太早期的。如果能在学生时代就有正确认知，这真是扯淡了，这几乎不可能。而大多数的人，都是在中年危机出问题时才开始醒悟。那么，我们就在中年危机时开始说：
中年危机，也就是人生在C运的阶段。下面的财运图，就是之前用来说过的C运财运图。这是一个有修行的客户，但是年纪不小了，48岁左右。
在他这个年纪，应该是60岁退休。所以，我们几乎可以看到一个人在人生的最后工作的十年里，财运是怎样的。是不是和那三个日本案例很相似？收入断崖一样。
我为什么一定要给大家看这些东西呢？就是一定要让大家认清楚，人生是很残酷的，真的是天地不仁。
之前一个迷信于八字的人跟我说：“怎么人生高峰才只有4年，我看八字还有30年大运呢。”
我真的只能一笑置之。别说30年，1万人里，在B运里，能超过10年的人，都只有300个左右。而所有超过10年的人，不是前生干了好事，就是今生是个大量修功德的人。所以，如果前生没干啥好事，今生也没怎么修的，那真的是不用想了。
因此，大家不要对任何的天道规律抱有任何的幻想，你唯一能够去对抗天道规律的，只能用天道规律，任何人类的算计、努力、幻想，全都没有任何意义。
这个财运图里面，其实我估计很多上了岁数的同学，尤其是70后可能会深感这个恐惧。但是有一些年轻的同学们可能自己还感应不到。尤其是还并没有成家的，也没有负担太多的东西同学。
上图的卦主是这样的，家里有3个孩子，其中一个孩子还算小，才几岁，也有老婆，房贷可能还好吧，算是赶上了政策红利，可能月供也没有什么压力了，就这点比较好。
因为以现在的房价，由其是很多90后，我估计走到50多岁财运图的时候，真未必有他的漂亮。
但是你会发现他在这十年的时间里面，那个实线的部分是逐年下降。最后呢，到第八年的时候，也就是说在56岁左右的时候，几乎都已经达到了5万块钱一年，收入缩水得非常恐怖，从20万一年缩水到5万块钱一年。
但这也能符合一点预期吧，对于一个56岁以上的一个人来说，说白了，这个社会还愿意给你的机会实在不多，而还愿意给你的宽容也是很低的，你还能赚到这么多钱已经算不错了。
然后请大家想想，十年后他还有一个小孩子并没有成人呢，而他大一些的孩子可能已经30岁，他还会碰到什么情况真的不知道，如果像影片中的家庭，经济不景气只能啃老，那意味着父母也根本无能为力，因为父母的工资只有那么点。
而且，70年代的人结婚都比较早的，人家现在虽然是40多岁吧，但是人家有最大的孩子都已经20了，再过几年，就涉及到20多岁的开始谈婚论嫁了，那你就可想而知财务上一定有压力了。
那如果，你是40岁的时候才有了孩子，而等你孩子20岁的时候，你都60了。如果你的60岁也是按这张财运图走话，那你基本上只能是对不起孩子了。因为等他真要使劲要钱花钱的时候，如果你给不了他这东西，那真的很有可能会耽误他一辈子。
我们在婚姻课生命认知（婚姻课 2022/04/19 知识点）里说过一种“逆向思维”。也就是说你现在做的对不对，主要是要看后面的路能不能走得舒服。如果后面的路走得舒服，那你现在做的都对。如果后面的路走得不舒服，那怕你现在走得再舒服，那你现在做的都是不对。
其实现在绝大多数人到50多岁的时候，还能走出他这种平坦型的财运图真的都没有多少。很多人都往负数上去走。尤其是当你的孩子成家的时候，向你问能不能买套房子。
说白了，你现在走到B运的时候，你都攒不出来钱，那你怎么可能在C运底部的时候去给孩子负担一套房子呢？所以这真的是一件很恐怖的事情，这个一定要注意。
而如果一个只有30-40岁以上的人看到这3个视频和这张图的话，真的是会后背发凉。因为如果这张图它会实现的话，真的就是代表一个家庭的崩溃。
一个男性如果一年才挣5万块钱回去养一大家子人的话，这日子想想就苦了。而且现在这还不到60岁。但如果万一自己很长命，能活到88呢？后面还有30年的生活呢咋办？就和视频里的三个家庭一样，所以那是很恐怖的。
我相信他现在的修行还行，之前都没有福运，但是从第3年开始就有福运了，有福运的话，他上面有条虚线，虚线会还比他原来的运势更高，但到第7年之后就画不下去了，没有虚线了。
这是因为以他现有福报和现有气运来说，不足以去支撑他第七年之后还有福运。所以的话，他要不想第8年（56岁）只挣到10万块钱的这种惨剧，就必须拼了命的去增加无漏功德。拿天道的加持。
以他现在的气运来看，在第2年的时候能增加一个小功德树，然后在第六年的时候那树上能长点果实，但是只长了三颗。然后上边有一些小金币，就看他能不能拿得到，拿得到的话就还可以有点财，拿不到的话，又没有福运的话，那就是直接摔到底下，那真的是挺恐怖的。
尤其是在这十年的时间里，自己的父母，老婆的父母，我相信自己都快60了，父母恐怕都在一个比较危险的年龄段了，有病你要不要花钱去救？要不要花钱去治？
这都是问题。而比较好的是上面有一个大元宝，大元宝是因为他之前还攒过一些房产，房产的话是可以弄出一部分钱。之前是想投资的，然后被我摁住了。
我说：“千万不要投资，不要以为你有钱就可以用钱去挣钱，你最终能不能挣到钱，只会是取决于你自己有多大的福报，不是说你有多少资金。当你的资金投出去，然后如果你那福报不够的话，最终也只是变成别人的钱，跟你没啥关系。”
上面说了一个功德树只有3个果，现在给大家看看一个果实长得最多的同学，就是像上面那样的，而且那我都是画不完了，那树上都是密密麻麻的，全都是果实，这个还是挺不错的。
那么，我们说说下怎么解决问题。
先说人间法，大家都列出了很多人间法的东西，这都是对的。其中最有意思是**孩子的教育。**真别说，下一代的教育决定了自己的晚年如何。现在你有多少钱也好，只要出了一个不肖子，那你这一生都要废了。
其他的什么多存钱，要理财，少花钱；年轻时要有副业多干活，增加收入渠道；要养生，家人要有保险，确保出问题医疗开支不成负担等等。这些都没有问题。但正如我上面说的，最终能不能挣到钱，只会是取决于你自己有多大的福报，不是说你有多少资金。当你的资金投出去，然后如果你那福报不够的话，最终也只是变成别人的钱。
所以，解决问当然得阴阳结合，要从天道法和人间法一起想才行。毕竟，根本原因是福报不足。
所以，**第一，你得有天道福报。**你若没有天道福报，你凭什么改运？
就算我那会还活着，还能干活，能力还不错，我最多也就是给你画画符，祈祈福而已。这个只能够改变一些东西，但是真的想要逆天改命，这种东西只有天道才能做到。若是天道不认可你，说白了，黄泉路上都无老幼之分，凭什么就不能让你吃苦？
所以，一定要让在自己在走C运之前，已经能走出一条漂亮另外一条C运。也许你不能再像走上升运的时候一样，但你在走下坡路的时候还能不往下走，横着一杠走到底，那已经是牛逼到逆天了，也不看看那会是多大的年纪，对吧。
第二，就是多培养种子。因为那天我也跟他说了一下。
你看，我们人都是这样，人都会有走C运的时候，没有人不走C运，谁都要走C运。而所有人都要走A运和B运的，只不过幅度不同。
那么我们能不能在我们牛逼的时候，有足够精力、时间和认知的时候去培养一帮小家伙，扶持他们，耐心的去容忍他们一步步的失误，并且给予他们耐心的指导，让他们度过一个非常完美的稳定A运阶段？
那么，当你走到C运后半段的时候。说白了这些在A运和B运的小家伙们越多，人家随便赏你一口饭吃，你都不至于过得这么惨。
因为人家在运上，你已经不在运上了。但是，这就像养儿防老似的，你养人家小，人家就会养你老，都是一样的东西。
既然天道规则不可违反，那么我们能不能在烈日当头时，太阳很热之前先把树林种出来？而树木生長要时間，所以得提前准备。但如果你不种树林，最后被晒死就是活该了。如果有树林了，到时候被晒的时候就可以躲在树荫里面。
所以培养下一代，培养接班人，培养徒弟，培养学生，培养门生，培养后辈⋯⋯是非常非常重要的。因为总会有人比你运气好，长江后浪推前浪。
我们如果我们所有人都可以去悉心的去培养下一代，在自己壮年的时候，在自己精力足够的时候去培养。说白了，你虽然不能够去抵御整个C运的下降，但至少你会有很多机会。
你培养人十年，虽不能说是人家养你十年，但就这么说，你培养十个人，一个人一年给你一次机会，或者说给你一个项目，或者是一个合作机会，或者是一个让你赚点小钱的机会，你都不会死得那么惨。所以，做人但凡能留一线，日后也不至于后悔。
十年之后，当这帮小家伙们都起来的时候，如果你当年曾经都没有多用心去废寝忘食的帮人家？人家凭什么别人要帮你呢？
所以，在C运上有两个东西：第一个事情就是“多修天道福报”，第二个事情就是“多结众生善缘”。
也许你忍耐了这帮小家伙们这个不懂，那个不懂，这个求问，那个求问；又可能是干一件事情，今天刚跟他说完，第二天又给你干出岔子了。
但你要有足够的慈悲和忍耐，而在你走C运的时候，说不定就有人愿意去帮你。人家随随便便给你一个小的机会，说不定你的运势都不会那么差，所以，育树还是很重要的，树越多，果实越多，就代表你走C运的时候就越有保证。
当你培养的下一代牛逼的人越多，你至少走老运的时候不至于太惨。就跟普京的恩师似的，人家是很努力的培养普京，他不知道普京能不能成功，但是结果人家有很好的命，人家是成功了。所以呢，普京的恩师会非常舒服的过完自己的后半生，不用担心什么。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>积谷防老，这是贪吗？</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/08/jigufanglao20220429/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/08/jigufanglao20220429/</guid>
      <description>积谷防饥养老，这是贪吗？
案例：
老师，我劝我妈妈，我说其实没必要想要更多的钱啊，现在这些就够了。我妈就说，我现在握在自己手里的就这钱，算多么？想要滋润的养老肯定不够啊！
“安稳滋润的晚年生活”每个人评判标准都不一样，那是自己给自己画了一条线，产生的认知：我辛苦工作了25年，积累了这些财富，我享受这样的生活是理所应当的。
从人间法的角度，我完全可以理解，也同意她说的；但从高纬的角度，根本上，这是个认知问题。
我看到她对丧失钱财的强烈不安。看到她对财富追求的贪念。
 首先，活在人类社会里的大人，都会有那种生存危机感。以养老为例：
30年前说：计划生育好，政府来养老；
20年前说：计划生育好，政府帮养老；
10年前说：养老不能靠政府；
现在呢，说适时推迟养老计划。
所以呀，不同时期，这社会变化都是不可估量的，国家的压力也是很大的。因此，从老人的角度上来说，真的不能全信，万一保障有困难或者拖延，那怎办呢？反正就不给发养老金就出问题了，这日子还过不过了？
所以，钱掌握在自己手里，这事踏踏实实的，所以案例里，父母有这想法是没有问题的。因此这父母并不是贪念，而是真的有那种生存危机感和对未来的不信任感。
他只是想多挣钱，让自己有一种安全感，这也是马斯洛需求里面要最先实现的东西。所以确实人间角度去想是没问题的。
而在天道法的认知里，这需要更正的认知是什么呢？
首先，人应该要先区分清楚，安全感的本质是来自于什么。一个人的安全感是不应该来自于你自己赚到多少的钱。
为什么？
因为一个人赚到的钱，最终是会有无数种可能让你想留也留不住。就像大如国家机器，也预想不到养老靠政府也实现不了。
总会有该你花钱出去的时候，这个原因太多了，多到一个人根本想不到所有可能性。所以这点呢，是父母，或者很多人类是意识不到的。
古代的时候，有这么多能人异士，权倾朝野几十年，谁还不想保住自己的位置？但你想想，真的是失势的时候，想保都是保不住的。
因此，这本质就不是一个积累人间资源就能解决的问题。
既然人间的方法和资源失效了，那么，我们更应该相信【天道】，以更高维的认知去解决问题。
比如该赚钱，我们赚钱，该积累就积累，这个是没有任何问题。但是在其中，我们更多是要有一个思维和认知，那就是根本要积累的是【众生善缘】和【天道加持】。
当我们拥有足够多的天道加持和众生善缘的时候，如果我们遇到危机了，你就记住了：
老天要想帮你，远比你自己去帮你自己更有力量。
祂能做到的是，别人都出事，你就不出事。这可能就一个政策就能落在你身上，或者是友谊，或者是什么东西让你能把这事给躲了。
重申一点，是老天要想帮你比你自己想帮自己更重要。一定要相信上天会有更好的安排。
所以我是认同这个父母的这种心理，包括赚钱和积累财富，这个也是没有任何问题的。
问题只是就时机不到，没能明白这种背后的认知。因为天道加持和天道财运这种东西，真的是需要一定机缘才能真正感悟到，并且完全的相信可以把自己的命运完全交给神佛仙，而不是自己。
至于要理解到这点，需要逐步建立认知，因为凡事适可而止就行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>事业认知维度（事业课 20220429 知识点）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/03/shiyeke20220429/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 14:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/03/shiyeke20220429/</guid>
      <description>事业认知维度（事业课 2022/04/29 知识点）
首先是这样啊，我们的客户的确会有很多的职场小白，尤其是男性。因为女性其实对人际关系上的理解可能会更深透一些。
而男性一般要开窍，可能真是要等到30多岁才行。像这个男的呢，90年，到现在也32了，但还能说出这些话，只说明一件事。他基本上就是还没开窍，真的也就是一个工厂的工人认知水平。
这里很多东西，你对懂的人说，你一点他就能明白；但你对不懂的人说，你说了也真没有办法。他要是我学生，我还能慢慢教育你。不然的话，这真不是短时间能教会的。他主要是涉及了几个问题：
第一，提升维度 维度是什么呢？也就是说现在的思想境界。
他现在就还是一个打工人的思想境界。他要能跃迁，提升维度。就必需要站在领导的岗位上去理解公司的运营和做事的方式方法。当他能这么想，那他就不一样了，这就是提升维度，对于他来说，这叫提升维度。
维度提升的概念有很多，比如就金钱来说，普通人的话，那你是属于给人“打工”。那是人家老板给你承担风险，而你出卖劳动力。这就是初级的赚钱维度。
当你的赚钱维度再高一点，你可以通过“倒买倒卖”，自己当老板，那你的赚钱的幅度就会更多，但是你的风险也会更大，那就要看你自己本事了。如果你的风险你都能挡住，利润也能收了，那你就牛逼了，这是第二级的赚钱维度。
第三级的赚钱维度，就是“资本运作”。如果资本运作的人去看倒买倒卖的事，也就是觉得小打小闹，一辈子没出息。因为撑死这辈子也就拼一个小目标。
但是呢，人家资本运作的，就完全就不是这么一个想法了。我根本就不关心你怎么倒买倒卖，我是通过资本的力量去应用一些东西，我会用金融的力量去应用这些东西，这个属于是更高一级了。
第四级的赚钱维度是什么呢？是“俘获国家”。比如说就像《货币战争》里边似的，当你能够控制一个国家的货币发行的时候，其实你是不在意谁坐在那个王座上，谁去当政，这包括英国也好，一些部分欧洲国家也好，像美国的共济会也好，根本就不在意谁去做美国总统。因为谁做都是棋子。
那就更不在乎股票趋势等一切外汇这些东西，一切皆为手段和工具。资本运作的这些事情，对于人家这个层面来说，那又是一个不一样的维度了。
所以，当你的认知维度越高，也就是说你的格局越高，你对事物的理解就完全不一样。
那么我们作为修行人，我们也会有格局认知维度。
比如说嗔怒，当人家碰了你一下，然后你反过来就对人攻击，这就是普通人的格局。
如果你修行更高一点，比如说我能忍了，你就是更高一层的格局了。
然后你再高一些，你能从因果的角度上去理解到，每一种人间的一些是是非非了，你甚至都不在意人家把你杀了。因为你可能觉得是什么呢？反正说白了，也就是死了那么多次了，被人杀死也有个几十次了，哪次不是一种死法呢？所以在根本上就不在乎。
在这基础上再高一级，就是说明白到本身就没有什么你和我的分别，全部都是一些幻觉，而这个是出轮回之后的一种思维方式了。
所以呢，当你在不同的思维方式下，你所看待同一个事物就会有不同的认知，也会有不同的看法，更是有不同的选择。
这个就是什么呢？就是格局不同，认知不同，选择不同。但是格局这个东西，是没办法说明白就明白的。反正格局的提升，是离不开摆脱轮回的陷阱。这个才是最重要的。
当一个人的认知水平没有达到那个级别的时候，他自己根本就不知道自己犯了什么错误，这是一个问题。
所以，对于那个小伙子。当我们说这个人格局不行，要提升维度的时候，其实这个人99%是不明白自己为什么格局不行。
因为格局最主要的问题就是认知水平，而认知的高低，其实是来自于你有没有机缘接触到更高级的，或更宽广的、更深厚的原理和事物。当你没有基础接触，那你就没有办法，所以这就是认知的核心问题。
第二，领导交往。 送礼，处理关系，这是中国人升职一个关键。我就这么说吧。
比如说我是个小兵蛋子，我要想升成科长。大家觉得是谁能决定你的命运？那肯定是处长能决定谁当科长。同理，是厅长决定谁当处长，所以肯定是这么的一个关系。
所以我若要想升职，我应该做到的是什么呢？就是应该至少把比我更高一级的领导的关系给处理好，我才有可能升到那个位置上。因为中国的制度，几乎是叫做“大领导决定制”。
所以大领导在这里边是很重要的，就是我能不能升职，合适不合适升职，取决于大领导对我的认知。
那么，大领导应该怎么去处理呢？我至少心里应该要很清楚才行了。
但是我干的好不好，干的活舒服不舒服，取决于什么？取决于小领导。毕竟是小兵蛋子，我在科长的管理下，如果科长天天跟大领导说，觉得此人不可重用，那你说人家大领导能看得上我吗？
就算我说送黄金去，人家还要想能不能收呢。因为万一收了之后，我又升不上去，我再反咬人家一口，那咋办？领导是会想这个事情的。所以的话，小领导的关系能否处理好，是决定自己活得舒服不舒服，工作认可不认可的重要因素。
但是小领导起不到升职的作用。所以大领导伺候得好不好，才是决定自己的未来。
如果90小伙子连这个道理都想不明白，还要去问我应该对哪个领导送礼，当他问出这句话的时候，就代表他对职场的运作完全不懂。
第三，事业选择。 而在这个问题上，就是说他有一个工作A。干了之后呢，是现在好，但是未来不好。而工作B呢，是现在不好，未来好。所以就你自己去选择吧。因为这种事情我们只能说是自己去选择。
但是呢，你看，这个人又不明白是什么情况了。所以这也是格局的问题，也是经验的问题，这也是认知的问题。
他就可能会说，我就是想你给我选择，但你这让我选择，这不是屁话吗？你到底让我选哪个？你快告诉我。
我在学生问题集 里回应了一个关于怎么选到正确的决定里，回应了一句：没有正确和不正确，只有认知的高低之分。
其实人生也没有绝对合适和不合适的事。因为，当你自己足够强的时候，哪条路对你来说都合适，当你自己足够弱的时候，哪条路对你来说都是一种艰辛。
那么对于A这种工作，是什么样的工作呢？
比如说房地产业吧，20年前的时候，干房地产可以说业绩非常好的，光是炒房子就賺得比普通人要多了。但是这么一个行业，20年后的今天，也就是炒不动，涨不动了。
所以这个行业就属于A类行业。你现在可能干得看着还觉得不错，但是这个东西你干的时间久了之后，你就完蛋了，就属于这种样子。
又比如程序员，20岁你可以干，但你能干到40岁吗？40岁的你还能肝得动吗？比如你是出卖劳力搬砖的，当年纪大了，你还能搬得动吗？说白了，就是吃青春饭和吃政策红利的那种行业都属于这一类型，就是他只能好一段时间。
你之后要不就很牛逼，能跳槽，能跨界。你要跳不了槽，转不了行，跨不了界。那你就完全废了。
比如就像现在的很多的IT行业的里的人碰到中年危机，几乎就是家庭的崩溃和人生的崩溃，因为一个人是很难在996的情况下，还有时间去学习其它的东西，并且有几率转行成功的，尤其是在高负债和高负担的情况下，再有老婆和孩子，那真是没有太多的时间了。
当这房贷和衣食住行都指着你的时候，你去转行，一旦转失败，你就完蛋了。因为在这种转行的时候，就已经相当于是赌徒。因为就只能一次成功，一旦失败，整个家庭就崩了，就是这样，所以这个还是很危险的。
那B类行业是什么呢？就属于是可能现在干不出来什么东西，但是以后会越干越好，就越老越吃香，比如像律师行业、财务行业、中医行业都属于是这种类型的行业。这一般都是技术行业。
就像咱们学生里面也有做中医的。咱就一般都想，我要花钱了，我就肯定要挂个主任号，我看的话，怎么着也得是四五十岁的，尤其是仙风道骨的那种，我愿意找这种人，经验多嘛。你一个嘴上都没毛的，一看你这么年轻，这玩意儿找你行不行，你能咋样？因为给我们的认识中，中医就是越老越值钱，对吧。
对于中医来说，除非你的手段和医术非常厉害，否则的话，你很难在年轻的时候成名，或者是赚到比较满意的收入。但是随着你越老，你就越值钱，这就属于是B类行业，它是随着年龄增长而增长，越老越值钱的一种行业。
那有的人又问了，能不能两者兼顾？
可以呀，但是有一点是什么呢？就是你必须是能同步发展，比如说刚开始的时候，我做IT，然后我兼职做中医，把该拿的证和学历都拿了。
但是我坚持做IT行业，中医我也不放，然后等真需要换的时候，我一下就能换了，这样才行。但要做到这样，你得先有付出。你要是没付出，就光天天996。等到你要是累得要死时还想换行业，但等到中年危机的时候再换行业你也换不了。
对于A类的选择，那人后面就要倒霉出问题。这很有可能是行业里因为一个政策，或者因为一个科技，导致你现在的所有的努力都有没意义了。
这种事从古至今我们经历过很多，比如像中关村卖电脑，比如说像做卖服务器的，现在是都是阿里云了，都是云服务器了，谁没事还做服务器租赁？这都是古老的东西了，所以你很有可能累积几十年的经验和知识，一下说没就没了。
但这90小伙子他就不懂，但不懂也没办法。好比青春期时，我们的父母说了多少良言，但我们又能听进去多少呢？更多的都是认为别人不理解我们。
周杰伦也唱过：“别人在玩游戏，我却靠在墙壁背我的 ABC⋯⋯为什么要听妈妈的话，长大后你就会开始懂了这段话。”
但是，很多时候，长大后的我们懂了也没用，条件已经不允许改变了。
所以呢，对于A和B怎么选的问题，其实我只能告诉他两个不同的结果是怎么样，就算以我的认知，我觉得B比A好，对他而言也是没有用的。他要选哪个，最后真的要靠自己。
要是觉得自己实在是没本事，但又想占大头，就去选择B类的那种工作。就是可能现在干得没什么意思，但后期有发展，你愿意等你就等，因为你没本事，你不能两头都占了，那你就只能是这样。
第四，魄力。 “狠劲奔”是什么意思呢？
说白了就是你真的得把吃奶的劲全都使出来，好好的干，把所有的机缘，把所有的能力，把所有的本事，所有的运作全部到位，你才能拿到50～100万这个区间内的钱，差一点你都拿不到，就是这么着。
很多人看财运，真的有一个误区，认为躺平就能拿到那个财运。这真是想啥呢？不是每个人躺平都能拿到，完全不干活就想拿到更是不可能。
以同样的福报为例，有的人，他没有躺平，但是本身能力很强，所以真是很轻松的就可以达到这个高度。但是有的人真的是要攥拳把屎憋出来的这力度，才能够达到这个幅度。而缺少点机会，就算是把那个拳头都攥出屎来，最多就只有20万。
我只能说，我一般说财运都往上说的，但是你要想达到这个财运，可真的得要多多努力了。所以呢，这个他不理解倒没问题，这个属于命运认知和方言的概念。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>愿力（修行课 20220429 知识点）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/08/03/yuanli20220429/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 14:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/08/03/yuanli20220429/</guid>
      <description>愿力（修行课 2022/04/29 知识点）
老师，有句话是“神通抵不过业力，业力抵不过愿力”。这句话是怎么解读的？
首先，“神通抵不过业力”的说法是挺好的，至少有关联性，但是具体那要看是谁的神通和到底是多大的业力了。
比如说你今天神通广大，没有人能奈你何。但在轮回里，谁都会有弱的时候。也许过去你官大一级压死人，但现在你就一平民的话，那要讨债实在太容易了。
第二，“业力抵不过愿力”这句话本来就有问题，这句话都是错的，因为本来就是风马牛不相及的事。
很多人都说不明白“愿力”是怎么理解。
其实“愿力”除了是内心的力量以外，还有就是一种能量场。而本质只是一种能量级别。而所谓神通，其实上也只是在一定的规则之下能量的展现方式。而一个人发愿了，才有愿力可言。
但是，发愿了，人也要去做才行啊 。发愿只是把自己的希望表达出来而已，关键要实现才有意义。你不能够说只发个愿望，这就说可以敌过所有的因果业力了吧？
人家地藏王菩萨的确也发了大愿了，天地也都听到了，但关键人家是真干啊。
而如果说光发个大愿就想解决问题，想啥呢？我发个愿望，我的债主就不找我麻烦了吗？
那我要欠你个100万，是不是我发一个利益众生的大愿，我就可以不用还你了？如果是，我多找你借点。
那如果我发了愿，也能够去做，最终实行出了结果就可以抵过业力吗？那则要看你发的是什么愿了。
又假设我欠你100万，我们之间肯定有业力了。如果我发一个大愿是希望我儿子学习越来越好，最后考上清华北大，我也让他实现这个愿望，请问我可以不还你这100万了吗？如果可以，我真的想多找你借点。
所以，不觉得这是一种很扯淡的事吗？
当一个事情，你要是有所欠的，而你又发愿并且真的都做到了，那这个当然能抵得了业力。比如说我欠你100万，我发个大愿，然后我还你1000万，那你不仅不会怨我，而且还会非常开心，对我感恩戴德的。而如果我发的愿跟我还钱的事没关系，那你觉得对你有意义吗？
第三。发愿和愿力是两种不同的东西。发愿是个体行为，愿力是能量级别。
比如说我一个人希望中国不要有疫情了，这是我一个人的发愿，而这个愿力当然小了。但如果全中国人都发这个愿望呢？这个愿力是不是很大？
同样是全中国人民发这个愿力，和地藏王菩萨发的愿力，那会是哪个级别更大？谁大谁小？
人家地藏王菩萨可是有能化百千万亿身，可以改变六道中一道的规则能力。而全中国人能不能改变自己的命运都还是一个事呢。
所以这一比之下，高下立见。就是一个人的力量也绝对是大于中国绝大多数人的合体。所以人家的级别就足够强。真要他老人家出手，中国的疫情怎么可能不结束？
所以一个是行为问题，一个是数量问题。
所以业力抵不过愿力都是有毛病的，都要因人而异，还要看是谁发的愿。其实本实就是看谁去解决这个问题，牛逼的人要发愿解决某一个问题，那当然简单了，但你要是不牛逼，自己发个愿能有啥用？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>净化、加持、渡化、红尘历心（心性课 2022/04/29 知识点）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/05/07/xinxingke20220429/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/05/07/xinxingke20220429/</guid>
      <description>**净化、加持、渡化、红尘历心（**心性课 2022/04/29 知识点）
“老师，脾气不好，是天魂的影响，还是家庭影响，或者是两者都有？或者家庭影响更大？” 这个天魂，新同学可能不知道是什么，不知道的就看一下下面的连结。
天魂认知——三魂是什么？
然后呢，这个影响，很多同学都说对了，就是都有。但是绝对是天魂的影响更大。天魂是什么，就是轮回的根本。我们福慧双修，修的都是那个魂。既然一个人能脾气不好，那说明，魂里的嗔念是少不了的。
有的人会说，自己身处的工作环境是恶境，所以会污染自己的天魂。这不能说不会，确实是会的。
但我们换个角度，其实不是恶境让魂变污。而是自己的魂是污，心是脏，所以看到的环境自然是污和脏的。因为你的能量，只能让你跟这种低能量产生反应。
那么，因为环境而让自己有脾气，这个问题的本质是什么？
是你的心和外界的能量在产生连结，在共鸣。所以，环境，是一个接触的缘而已，简称触缘。这个就是佛教基础认知里的十二因缘的其中之一。
所以有的人说，到了好的环境，到了大自然，感觉自己性格也变好了。就跟那些老跑去深山老林修行的人一样，觉得那样才能心无旁骛的静下来，才能让人修心静。
其实那不是性格变好了，不是修行好了。只是触缘不同了，魂里的恶念没有被接触激活的条件。
因此，如果你有办法让自己的能量水平不一样。那么，同一样的环境里，你也能看到不一样的东西。所以说，为什么认知提升是修行智慧的一个关键。
因为就算把你丢到一个恶境里，你要是真能想明白，那你也不会被环境所影响。
在修行的过程中，很多人都会觉得为什么自己修来修去，心性都上不去？
那是因为你的自我净化能力有限。如果你的魂太脏了，就算你自我净化一两次之后，在没有持续洁净时，那么，自己的魂又会很快被自己重新污染过去了。或者此时外来一种庞大的负能量，那么自己的修行就马上倒退了。
因此，这个问题其实本质是和修行上的“净化、加持、渡化、红尘历心”是相关的。
四大修行阶段 我们所有的生活和修行，其实都离不开这四大修行阶段。在说这四个状态时，先普及一些概念：
“净化”是什么？ 说白就是一个东西脏了，你去把它弄干净，这就叫做“净化”。就是这么简单的一个事情。
所以，在学生的修行里面经常会碰到负面能量，魔性，法界生命，或者其他什么乱七八糟的东西，然后我们会念经，会用吸负能量的小法器把那些东西都除掉，都弄干净。
所以，凡是把你认为的不好的东西，从你身上去除的，这种修行的方式统称为“净化”。
首先，就是你得认为这个东西是有问题的，是不好的，比如邪淫、赌博、嗔怒，杀人放火，偷盗，欺骗等就不用说了，这个是非常明确的不对，所以你需要把它清理出去。
但有一些东西可是要跟我们的本能进行对抗的，这些就不容易被发现不对了。因为那个涉及到“认知问题”了，这里就不深入讲认知上的事情。
“净化”里面，其实有很多说不完的方式方法，比如说：
1.读经
2.请法器
3.喝圣水
4.跑深山老林里面
5.参加修行团
然后还会有一些人直接就通过一些很神奇的服务去帮你把一些负面的东西拿出来，例如洗灵／能量加持／佛光洗礼等等。这都统称为“净化”的方式方法。
然后，那有没有用呢？都有用。这只不过就是方法不同，针对的症状不同，效果也不同而已。因为有的方法好，有的方法差。
比如说你这人骨瘦如柴的话，你天天吃点大米饭也能活起来，反正吃饱了就行。但若你能再均衡点，丰富点，那就是说吃得有营养，那你可能就能胖一点，仅此而已。本质上没有区别，都是活着。
“净化”和“渡化”之间最大的区别是什么呢？ 洗衣机把衣服洗干净，净化了。但洗衣机本身的桶里也脏了，而洗衣机也有自洁自净的功能。那么，人本身有没有自我净化的能力呢？
其实每一个人他都有一定的净化能力，但是有的人的自净能力还可以，而有的人就几乎没有了。
我们的魂就好比是一个水池，水池里的水正常情况下都在产生污水，因为它有污水源，但是呢，它还是能够自我净化，有个过滤功能的。
但如果自我净化得慢，而那个污秽源头越大，产生的污秽的力量越强，那净化能力就赶不上了，所以人就出问题了。所以，所有的净化相当于是给水池里换水。
而在换完水之后，你是不是变成清水池子了？
是，的确变成清水池子。不过一般念经感觉还稍微差点，但是比如说有一些像洗灵啊，或者说到深山老林里去净化，或者在一些神圣磁场里去做水陆法会等，就一下子觉得好轻松什么的，会不会有这种反应呢？会。
这原理就属于是把脏水池子里的水给换成一池清水。但这个净化和渡化之间有什么区别呢？
区别就于你虽然净化换池水了，但未必能把那个产生污秽池水的源头处理掉。也就是说，这池子里面如果有个臭鸡蛋，而你不把臭鸡蛋捡出去，这池子早晚会出问题。
所以，净化会发现有一个很大的问题是什么？比如你念经了，你好了一段时间，但是不久你会发现这怎么又变回去了。
比如说有的地方到深山老林里去洗灵，然后去吸收什么天地万物灵气。弄完了之后。哇，这一下子我就觉得，我的天哪，太舒服了。
但等过段时间之后又出问题了，这就代表水池里那个臭鸡蛋没拿走。
他只要持续产生臭味，你还是不行，就跟刷牙似的，牙缝里头还塞着两年前的肉丝，都在那发臭了，你光漱口，嚼口香糖，嘴巴一会儿的确干净了，但关键是过一会还是臭的。
所以你得把所有的污染源全部弄好，这口气才能清新，光指望着漱口水吃口香糖，那只叫物理压制，不真是把问题解决了。
因此，“净化”和“渡化”之间，本质上最大的区别就是：一个是处理臭鸡蛋的事，一个是处理水池子的事。
比如说我们在外界，外界不让你算命，不让你去相信这些乱七八糟的东西，为什么？因为你本质的问题是臭鸡蛋没弄好。本质的问题不解决，怎么算都是解决不了未来。
所以佛教跟你说的是什么？说你本自具足，向内求就可以。
但这话说得对不对呢？这句话肯定是对的。只是体验上肯定就不好。为什么呢？
因为池水都已经臭了，就算你通过你自己修行，本自具足，把臭鸡蛋给修没了，但这池水确实还是臭的。因为如果你不通过“净化”的方式赶紧把臭水換掉，这还是要有一段时间的臭味。
第一，虽然从根源上解决问题，但因为人的自洁能力是比较慢，所以效果还是慢。
第二，这还很有可能因为臭味还会吸引到其他的新的污染源，比如臭鸡蛋没了，然后飞过来一只苍蝇吃东西，这苍蝇又成了新的污染源，那你不还得再清理苍蝇吗？
所以最好的方法是我们经常把池水清理，然后同时也要努力把臭鸡蛋拿走。
“净化”和“渡化”的第二个区别 拿走臭鸡蛋这件事情，所有的外力都使不上劲，只有你自己。所以，佛陀的教诲里，人家才会说你本自具足，你不应该向外求，应该向内求。这是没有错的，因为这个要解决的是“渡化”的问题。
但是作为人来说做，就拿现在的上海人民来说吧，说白了，都快赚不出吃饭钱了，老公天天跟你吵架，儿子连奶粉都没有，房贷也还不上，然后还天天封城，你天天搓着火呢，那玩意你还咋能修出“清净心”来？除非你真是把自己修成石头一样，那你才能在这种环境下修出“清净心”来，对吧？但凡你还有点人性，你都不可能这样。
所以我们应该怎么办呢？
我们应该至少在一个平和的地方，就是说没有那么多乱七八糟的地方努力地不停去追寻自己臭鸡蛋的问题，一旦发现臭鸡蛋，就一点一点的把那个东西弄出来，从思想境界上进行提升。
当你在一个平和的环境里，你就明白为什么贪嗔痴（三毒／三不善根）这么常见了。你也明白轮回是怎么用这些三毒去坑害你。再当你再一步明白所有嗔怒的原理之后，然后你又能够愿意去努力对抗他，并且忽视它，你才能够让自己得到自在。
而你之所以能够忽视它，是因为你境界足够高，修出了“出离心”，你不在意了，所以你才能真正地忽略它。当你在意的时候，你是没有办法去忽略任何一个东西的。
所以，拿臭鸡蛋这个事情的确按佛教佛里说的去做，那是没有问题的。佛教里说的很多东西都没有错，但是有些东西你要有个“次第修行”。
“次第修行”也是佛说的，大家咋不听呢？
所以，最后的原理是什么，我若直接把那个污染源拿出来了，在拿走了之后，那水池子通过自洁，早晚肯定都是干净的。
但是人不可能说是在不干净的情况下就能把它拿出来，人类几乎做不到。我觉得你要是天天烦着的时候还能让你修出“清净心”的可能性不大。
这个就是“净化”和“渡化”的根本的原理。根据这个东西，以后别人跟你说什么借助外力修行不对时，那你就明白怎么去跟人家去说这个事情了。
当一个人能跟你说这事不对，其实他压根就没明白这里面的道理，真正明白这个道理的话，其实是没有什么对与不对，有的只是次弟阶段的不同。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>财富课 2022/04/26</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/30/caifuke20220426/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/30/caifuke20220426/</guid>
      <description>本课內容 请学生们思考一下：
 大家的出身阶层能不能决定未来？富人的孩子是否还是富人？穷人的孩子是否依旧是穷人？我们的社会阶层是否真的已经固化？”  课程总结 学生精采解说
 财富课 2022/04/26 学生精采解说  知识点
 财富课 2022/04/26 本课內容  富人越富的时代，普通人如何逆袭？ 社会阶层是否已经固化？ 有一部纪录片叫作《人生七年》
导演是迈克尔·艾普特。纪录片拍摄于1964年，拍摄的内容是记录14个孩子，从他们7岁的时候开始，每隔7年就采访他们一次，采访内容是去了解他们这7年的生活变化。
这14个孩子出身于不同的家庭环境，有些来自上流社会的精英家庭，有些则来自普通的中产家庭，还有些是来自社会底层的家庭，甚至是孤儿院。
整部纪录片想通过这种方式，试图回答一个问题：“你的出身阶层能不能决定未来？富人的孩子是否还是富人？穷人的孩子是否依旧是穷人？我们的社会阶层是否真的已经固化？”
大家猜结果是什么？
先留个悬念，大家可以暂时带着这个问题和自己的猜想继续往下看。
还有一个关于财富分配的模拟实验，特别有意思，具体过程是这样的：房间里有100人，每人都有100元，他们在玩一个游戏，每轮游戏每个人都要拿出1元钱随机给到另一人。那么请问，当这个游戏进行了数万轮之后，最后这100个人的财富分布会是怎样的呢？
下图是三个不同的答案，请大家猜猜会是哪个？
大家可以把这个实验看作真实世界里财富分配的简化模型。
假设，每个人是从18岁开始进入这个游戏的，每天玩一次，一直玩到65岁退休。那么从18岁一直到65岁，差不多是17000天，所以，我们的游戏也模拟执行17000次。
游戏中设定的每人每次都需要拿出1元钱的行为，你可以把它看成是日常消费；而获得1元钱的人，可以视为提供了一次服务而获得了报酬。分配的方式设定为完全随机是为了让游戏更公平，也就是每个人都可以提供同样的服务，每次服务获得的收入也是相同的。
然后为了简化模型，我们在过程中也不设置负债；也就是说，如果你没钱了，这一轮就不必再拿出1元进行分配，而是等到哪次能从别人那里获得了新的收入后，再继续参与分配。
我们来看看这个模拟实验，最终结果会如何⋯⋯
刚开始的时候，大家的财富都是一样的，但是随着时间的推移，数据开始逐渐拉开，并且越拉越大，最终财富的分配接近于情况C，也就是幂律分布，结果如下图：
注：横轴代表财富的排名，越往右侧财富越多；纵轴代表财富的数值。
前10%的人掌握着超过30%的财富；前20%的人掌握着超过半数的财富；最富有的人财富为417元，是初始值的4倍多⋯⋯
而超过60%的人已低于100元；超过40%的人不足50元⋯⋯
这意味着什么呢？
意味着即使在最公平的环境下，哪怕财富的分配方式完全随机，最终的结果也会是少部分的富人掌握着社会大部分的财富。而如果是在现实生活中，由于富人掌握的资源更多，他们的能力更强，因此他们获得财富的概率也会比普通人更高，所以，在现实生活中，这个数值的差距会变得更大⋯⋯
好，我们再来做一次实验，看看如果其中有一群人是富人的孩子，也就是把他们的起点设定得比普通人更高，那结果会如何呢？
富人还会是富人吗
这次，我们假设这100人中有10人是富二代，将他们的财富初始值从100元调整为500元，其他人保持不变，然后我们重新运行这个游戏17000次，看看结果会如何。本次实验的运行结果如下图：
所有人财富值的分布图形和第一次基本一致，而富二代们几乎全部站在了食物链的顶端，10大富豪中富二代占了9名！！
富人的孩子，依然还是富人⋯⋯
这是一个残酷的世界⋯⋯ 回到我们开篇《人生七年》的话题，最终这14位小孩，经过50年后，他们各自变得怎么样了？
大家猜的没错，和上述模拟实验结果几乎一致：
那些上流社会精英家庭中的孩子，他们从小便拥有更好的教育，毕业后也从事着更高级的工作，他们如今拥有更高的社会地位，成年后的他们，依然在上流社会过着优越的生活；
中产阶层的孩子呢？他们大多数延续着自己父母这辈人简单而平凡的生活，从事的也是教育或者公益类的普通工作；
而来自底层的那些孩子，他们辍学、早恋、早婚、早育⋯⋯如今几乎都从事着各种低端的工作，比如保安、修理工、清洁工等；而更可怕的是，他们的孩子也同样因为从小无法获得良好的教育，继续重复循环着他们父辈的生活轨迹⋯⋯
富人的孩子还是富人，穷人的孩子还是穷人，这个社会似乎真的已经阶层固化！
但，这其中有一位叫尼克的孩子，他从一个偏远地区只有一间屋子的小学，通过自己的努力，最终考上了牛津，后来去美国当了物理教授，突破了阶层的壁垒！
所以社会阶层从没固化。轮回阶层也从没固化。固化的只是人的设定。
命运也有漏网之鱼吗？ 尼克是如何做到“小人物逆袭”的？
我们中的绝大多数人，其实都和尼克一样，没有腰缠万贯的亲爹，也没有一飞冲天的气运，我们都只是有有限福报的普普通通的一群人。想要改变命运，我们能怎么办呢？
回到那个模拟实验
我们这次还是假设100个玩家里有10个富二代，他们的财富初始值为500元，其余人的初始值为100元。但这次，我们设定普通的90人里面有10个人比别人活得更加明白，同时也更加努力。
比如努力地提升认知、努力地修心、努力地积累功德，努力地做事情、努力地学习知识。懂得把天道法则和人间法相给合应用，从而获得了1%的竞争优势。
从数据上来看，就是随机获得财富的概率提高了1%，那么结果会如何呢？请看下图。
最终的分布图基本没什么变化，而且富二代们也全部留在了食物链的顶端，富人的孩子依旧是富人⋯⋯但是，我们却看到了那10位特殊的玩家竟然有6人进入了财富榜的前20，其中一位竟然成了整个游戏的首富！
这意味着什么？
意味着大家只要比别人多活明白一些，多有正确方向的努力，也许，大家就能拼搏出一个绝地反击的故事！
天道给轮回空间里的大家留下一条生路⋯⋯所以，我们该如何面对这个竞争的世界？
答案是：“执行认知”和“努力坚持”！
很多人都很努力，但努力不是重点，谁没努力过呢，是不是？重点而是坚持！
很多人跟着修行很久，认知累积也不少，都知道轮回有五毒四心，人性有七大原罪，但道理谁没听过，大家只是知道，而没有变成一种认知。知道到认知之间，相差的，还是“执行”！
当一个人有了天道认知和命运认知后，还能坚持地执行，那还是会有那么多人离成功如此遥远吗？
如何学会坚持地执行？ 刚才的模拟实验里，把各种“努力”的因素加入之后得到了“小人物逆袭”的结果，但其中是有一个特别大的隐含前提的：就是这个人从18岁开始，一直到65岁，必须每一天都比别人更努力，而不是1天、1个月、1年⋯⋯是每一天！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古文经典课 2022/04/24 《道德经》讲解（上篇）</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/30/daodejing20220424/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/30/daodejing20220424/</guid>
      <description>《道德经》的表达方式 前言：天人合一 《道德经》出现的目的，主要是希望大家能够做到天人合一。
天人合一当然不是指修炼大法、神话故事里的天人合一。而是天道和人道的一种结合应用。在天道人道结合这方面，历史经典中讲得最好的就是《道德经》。
佛经，讲的比较多的是离世规则，人间界之上的规则。
道家的《道德经》，讲的是天道和人道的结合，用天道法则作为指导去做人间事情，即为“天人合一”。
儒家，讲的更多是人道的事情，但其实人道再好，也只不过是福报的展现罢了。
市面上这么多人都在讲《道德经》，但我们为什么要重讲呢？是因为我们的理解会更加不同，有别于普通人类的理解。真正能讲《道德经》的，必须对天道人道都有很强的理解，如果没有五眼六通，没有跨维度的认知是不太容易去讲的，那只能停留在人的角度去理解《道德经》。
在《道德经》里，它最需要的是“天人合一”。
天人合一其实很重要的一点在于：你最之前是人，后来达到非人的境界，修出出离心、明白了很多天道的内容，这才能够知道为什么怎么能够做到《道德经》所要求的东西。
所以，这需要一个经历过从人道到天道的思维过程转变的理解才行。这对普通人，包括大学教授，可能也就只是站在人类的学术理论基础去讲述，这是有所欠缺的。
既然要讲天人合一，那么最好还是要有一些天道知识的。
第一节：文字认知 在读任何古文经典的时候，第一，关键在于一定要站在那个时代、用古人的思维方式去理解他说的东西。就比如老子和释迦牟尼都是两千多年的人，当时的人的思维方式你必须要理解，那时他们所能说的东西也都是受限于当时的科技、人文知识与认知的不同。
第二，字的意思，中国古代人常常喜欢用一个字来代表一个意思，而且与现在的含义或许会有差异。比如“道可道，非常道”，那么这个“道”相隔了两千年其实已经不见得是一个意思了。
古文和现代文的意思大不一样，比如“张”在古时意为“比较喜欢炫耀”，在现代就是“嘚瑟”。所以一定得理解古文里说话的意思，不然就会看得很累。紫微也是这样的，“紫”为高级，“微”为细致入微。所以在紫微斗数里，如果你断紫微是傻大粗黑的话，那基本就没理解对。
第三，受限科技与空间的认知。像两千年前的古代是没有多维空间与量子力学的概念，所以他想去表达他所看到的世界是很难的。所以在阅读理解时，一定要站回去两千年前的人类视角去理解他所表达的内容以及他为何那么表达。
第二节：空色一体／空有一体 接下来我们讲解《道德经》的时候，不会逐字逐句去说，而是会按照同性质的内容一块分类去讲，基本会分为“天道的部分”、“人性的部分”、“为人的事情”、“为事的事情”四大块。
那么其实《道德经》呢，主要讲的就是两件事：
1.道。
2.德。
道
我们先来感受一下《道德经》。注意啊，是用“天道和人道合一”的方式去重新感受《道德经》。
首先，我们先说什么叫“道”。
老子在《道德经》第一句就说了：
“道可道，非常道”。
这段话的意思就是：我说的这个道啊，不是你们生活常识里认为的道。要真正理解这个，就好比佛家说的“空”和《道德经》里常说的“无”。
老子在《道德经》里又说了：
“有物混成，先天地生。寂兮寥兮，独立不改，周行而不殆，可以为天下母。吾不知其名，字之曰道。”
这段话的意思就是：
有一个不知道是什么乱七八糟的东西混成一个东西，反正在这天地之前就有他了，可以称他为混沌吧。然后呢，混沌自己就独成一个体系，而且又一直在运行着。因为是比天地都先出现，所以也可以说是天地的父或母，因为不知道他叫什么，就先给他起名叫“道”吧。
如果只是在用两千年前用古文去理解这段话，那其实真的很难。但其实现在我们若用【天道法】去理解那就太简单了，不就是说“规则之上的规则”嘛。就像俄罗斯套娃一样，比如既然有33层天界，那就有33层规则。
假设游戏世界里，也有一个电子生物在思考他所在的天地是什么的时候出来的，那他是否也可以生出像老子一样的想法，是否也可以去感受到游戏世界之外还有一个世界、还有一个规则在影响着他们。
就像人类世界先于游戏世界而生，人类文明进化到电子时代，那才能变成可以编写出游戏程序。当游戏程序一启动，那么，游戏世界就形成。
这即为“先天地而生”，也就是说，这是游戏世界规则以外的现实世界规则。
所以也许有一个在游戏世界的老子，也会跟游戏世界的人说，外面可能会有一个叫“道”的东西，所以我今天给你们讲的这个“道”啊。不是我们游戏世界里的“道”啊，是外面的“道”。所以呢，我才叫它为“道可道，非常道”。
空
当我们有了上面对“道”的认知，那我们就能明白佛家说的“空”，其实并不是真“空”。实际上那是一种叫做“辩证关系的空”。
比如说：
当你出了游戏世界的时候，游戏世界里的所有一切成空；
当你没出游戏世界的时候，游戏世界里的所有一切成真。
而“无”和“空”也是一样的，并不是真的没有。外面所有人如果说没有，那说明，他只是局限在同层思维去看这个东西。
在同层里，有就是有，没有就是没有。不能说既有又没有。比如今天老公发工资要给你家用，他给了就是给了，没给就是没给。如果他跟你说，我没给同时又给了，那你估计要削他脑袋了。
我们生活的世界里的所有东西，都是建立在同层确定一切为真的，但异层则不一定了。若没有这种思维，那是理解不了“空色一体”／“空有一体”的真实情况。
第三节：万物负阴而抱阳，冲气以为和 老子是怎么去解释“万物负阴而抱阳，冲气以为和”这个事情的呢？
其实就类似佛教解释的“色即是空，空即是色”的“空色一体”。所以，如果有人和你说空和色是不一样，那就是属于是没学明白。
用现代人的理解来说，在不同维度上，空和色是一体的。例如：
天道规则定义着人间的一切，无论是美貌财富事业婚姻家庭，其实一切都取决于另外一套看不到摸不着的规则给你设定的。也就是人间的一切展现为阳面，而阳面实际上是阴面规则的体现。
那老子是怎么去形容这种“大规则影响小规则”的概念呢？
“万物负阴而抱阳”，说白了就是太极图的样子，“负阴而抱阳”其实是说事物的两面性，阳面的展现只是阴面的一种体现而已。
所以，《心经》所说的“色即是空，空即是色”，不就是“空色一体”吗？
一个事情既是空又是色，若站在同层的思维上，是没办法理解这回事的。就像张三打了李四，那到底打了还是没打？
但是站在不同的层面上，我们看到张三打李四，那一定会有一个源头的因果成象。
在阳间其实就是因果时间到了，张三就把李四打了，阳间行为动作是阴间因果成象的具体体现。
延伸理解心经请看：《心经》主旨
像我们去看自己的财运图，本身我们在阴面（法界）就有一个财运图。而一个人的一生的命运如何，取决于更高层次的福报和因果的凝聚组合而成。
也就是你在阳间的一切的东西，比如得奖、中彩票、挣高工资，其实都是因果的一种体现。也就是“负阴而抱阳”的一种体现，那是一种映射关系。而这就是“负阴而抱阳，冲气以为和”。
当明白“负阴而抱阳”后，其实纵观天地万物一切，都有内外阴阳两面的东西。
第四节：有无相生、难易相成，长短相形，高下相倾，音声相和，前后相随 有无相生
“有无相生、难易相成，长短相形，高下相倾，音声相和，前后相随”这句话，千万不能光看平面文字理解。还是得从多维空间的角度去理解：一切有必须建立在一切无的基础上。三维想要呈现一些东西，必须是四维里先具备。
就像是人的命运，你不用去争什么东西，好的婚姻、好的婆婆，如果你在法界里没有这东西的象，那就先别想了。如果在法界里，你成的都是好的相，那你别担心，你怎么弄都能碰得上。要是成不了好的相，不论你怎么躲都能遇上。
当然了，最后你也可以什么都不选，然后你会发现最后连个老公都没得选。所以，这就是“有无相生”。
但现代很多的大学教授，都只停留在同层的平面上解释，会说：有就是有，无就是无，是对立关系，是矛盾关系。
但是《道德经》开篇都说前题框架了，“道可道，非常道”嘛，那肯定就不是在正常的认知层面上去讨论的。所以一定要注意，要从纵向思维去理解这件事。
难易相成
什么叫难，什么叫易呢？
说白了，你经历过的都叫易，你没经历过的都叫难。本来你爬个六楼都觉得累，但是如果你连六十楼都能完成的话，六楼你还觉得累吗？完成了的因果像，已存在阴面里，没完成的现在，就是一个阳面像。所以，这就是“难易相成”。包括“长短相形，高下相倾，音声相和，前后相随”，都是一样的道理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学习技巧课 2022/04/22 学习认知和学习方面的术</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/29/xuexijiqiao20220422/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/29/xuexijiqiao20220422/</guid>
      <description>我们该如何学习？ 看书、听课、做笔记吗？
人家计算机AI都用上深度学习了，你还停留在远古时代……那怎么办？
有没有高级一点的学习方法？
你听过“如何把一头大象放入冰箱”的问题吗？把大象放进冰箱分为三步：
1.打开冰箱
2.放入大象
3.关上冰箱
其实学习也是一样，也可以把过程简化为三步：
1.打开大脑
2.放入知识
3.提取使用
接下来，我们来详细说一下这三步具体该如何操作。
第一步：打开大脑 很多人在学习的时候，其实忘记了这第一步，上来就直接开始看书，结果眼里看到的所有内容都是自己想看到的，凡是没兴趣的不看，看不懂的跳过，和自己认知不符的开怼……
这就是大脑没有打开的状态，新知识根本进不了大脑，就像是冰箱门没有打开，大象是放不进去的。
人一共有四种认知状态
从低到高分别是：
1.不知道自己不知道；
2.知道自己不知道；
3.知道自己知道；
4.不知道自己知道
大多数人其实是处在第一个层级的，也就是“不知道自己不知道”的状态。
这个状态其实很可怕，为什么？
因为当你看到这句话的时候，你会下意识觉得自己肯定不是这类人，因为自己读了那么多年书又不是白读的，知识量还是很丰富的，怎么可能不知道自己不知道呢？！
而它可怕就可怕在，你完全无法意识到自己处在这种“无知”的状态中。
以前考试做不出题目，那你会说：“嗯，这个问题我不知道。”可是，现在的情况是连问题都没有了，你怎么知道你不知道什么呢？
不信你打开百度，开始搜索，输入那些你还没有答案的问题。大多数人，能提出的问题不足10个……剩下那些没有提的问题，是都懂了吗？并不是，而是他们不知道自己还不懂什么……
在心理学上，这个现象叫作“达克效应”，也是我们常挂在口中的“无知者无畏”……因为无意识，所以你我都有可能身处其中……那怎么办？
 达克效应是一种认知偏差现象，指的是能力欠缺的人在自己欠考虑的决定的基础上得出错误结论，但是无法正确认识到自身的不足，辨别错误行为。这些能力欠缺者们沉浸在自我营造的虚幻的优势之中，常常高估自己的能力水平，却无法客观评价他人的能力。发现这个现象的Dunning和Kruger因此获得了2000年的“搞笑诺贝尔心理学奖”。
 这个达克效应貌似无解啊！
你还记得你学习成长最快是在什么时候吗？对，就是我们小时候。
小时候，我们知道自己什么都不懂，对身边的一切事物都怀有好奇心，我们对触碰到的每一件物品都想去摸一下，拿到嘴里去感受一下；我们并不知道该如何说话，但嘴里却总是咿咿呀呀地说个没完，我们从来就不害怕说错话；我们总喜欢问为什么，我们总喜欢把旧玩具玩出新的故事……
这个状态叫什么？这个状态叫“初心”！
什么是初心？
初心是禅修里的一个概念，意为“一颗初学者的心”，像一个孩子一样，对一切事物充满好奇心。
但是现在，很多人把“初心”这两个字给误读了，以为初心是指你最初做某件事情的那个起心动念，不忘初心是指你不要忘记最初出发时的那个愿……
那个不叫初心，那个叫发心。
不忘发心，是到不了始终的，因为市场是变化无常的，你最初的想法，很可能没过几个月就过时了，你必须得调整，认死理是会撞南墙的！
你只有“保持初心”，也就是保持一颗初学者的心，在变化的市场里，永远保持好奇心，持续学习，不断调整，你才“方得始终”。
腾讯、英特尔、亚马逊、苹果……它们的“初衷”跟现状早就发生了改变，但是它们始终“保持初心”，像一个初学者一样，不断地学习和进化，这才有了今天的丰功伟业。
所以，想要破解达克效应，打开大脑的唯一办法，就是回到“初心”的状态。
就是承认自己的“无知”，就是不要分辨什么是知道的，什么是不知道的，而是要对所有的事情都充满好奇，让自己回到孩子的状态，让自己唯一知道的事情，就是“我什么都不知道”！
那是不是指什么都能往脑子里塞？
那你的大脑就变成垃圾场了。并且，进入大脑的东西是很难拿出来的，被污染了很可能就会影响终生的，你必须要有所防范，怎么办？
你需要给大脑安装一个“过滤器”
刚才说的“初心”这个概念，你可能会联想到“空杯心态”。
但“保持初心”并不是“空杯心态”，两者是有区别的：空杯心态是指“被动”接受所有的信息，而保持初心是保持好奇心“主动”地学习新知识，是主动的，是有选择的。
相反，我们应该谨防“空杯心态”，要对输入大脑的东西有所警觉，而不是来者不拒，因为请神容易送神难，进入大脑的信息，是极难被清理干净的，特别是那些含有说服技巧、有煽动性的话语，会长期霸占你的大脑，影响你的思维方式，而你可能还不自知……
这种现象，我们有个不太好听的专有名词，叫作“洗脑”……空杯心态，就是缺少了过滤器的大脑。那怎么办呢？
今天，我要给你的大脑安装三个过滤器：
1.区分“信息”与“知识”
什么是信息？
一切听到的、看到的、闻到的、感觉到的都可以称之为信息，比如马路上的大妈骂街、电视里的新闻联播、抖音上的美女热舞、微信里的表情斗图……这些都是信息。
那什么是知识呢？
所谓知识，就是指那些被验证过的、正确的，被人们相信的概念、规律、方法论。
比如“复利”“元认知”“注意力”这些本书上篇所讲的内容就是概念；规律是事物背后的运行法则，比如用户需求不变，产品的供应量降低，价格就会升高，这就是规律；而方法论，就是我们俗称的“套路”，是一套被验证过的，解决某一特定问题最有效率的执行流程。
信息有真假，有时效；而知识有积累，有迭代。你要学习的是知识，而不是信息。
2.区分“经验”和“规律”
你可能听过一些成功人士的分享，听他们是如何通过艰难困苦最后创业成功的，听得自己热血澎湃，也想照搬模仿，结果却发现你们所处的时代背景不同，他有的红利你没有，他有的创始团队你没有；他赖以成名的产品或服务，如今可能已经过时了……
他们分享的这些内容，叫作“经验”。经验，并不是规律。
因为幸存者偏差，成功的经验有很大的偶然性，同样的事情重复做一遍，哪怕是他自己也不一定能再次成功。这点我在之前章节中已经讲过很多次，我们要学习的是规律，而不是经验。
规律是什么？
规律是能够导致重复成功的因果关系。具体怎么得到呢？
我们需要先归纳，后推演：从成功经验中推导出原因，这个过程叫作“归纳法”；得到原因后，你需要再推演一下，看这个原因能不能再次推出正确的结果，能不能重复多次成功，如果可以，这才是规律。
比如说“置之死地而后生”，它是经验还是规律？
你也许有一次绝处逢生的经验，但你没看到的是更多的人，在绝处就真的“死”掉了（如果都能“活”下来就不叫死地了……）
如果你把这个“经验”当成了“规律”，每次都主动把自己置于危险的境地，把后路全部断掉，告诉兄弟们，只有置之死地我们才能后生，那么结果就很悲剧了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修行课 2022/04/22 知识点</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/xiuxingke20220422/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/xiuxingke20220422/</guid>
      <description>“脱去袈裟，入世修行，一世成佛！”是什么意思？那是佛回应魔王的举措。
 魔王波旬说：“到 你 末 法 时 期，我 叫 我 的 徒 子 徒 孙 混 入 你 的 僧 宝 内，穿 你 的 袈 裟，破 坏你 的 佛 法。他 们 曲 解你 的 经 典，破 坏 你 的 戒 律，以 达 到 我 今 天 武 力 不 能 达 到 的 目 的&amp;hellip;..”
 也就是说，目前的“佛法”被曲解，已是不可避免了。
 《金 刚 经》：“须 菩 提。于 意 云 何。如 来 得 阿 耨 多 罗 三 藐 三 菩 提 耶。如 来 有 所 说 法 耶。须 菩 提 言。如 我 解 佛 所 说 义。无 有 定 法。名 阿 耨 多 罗 三 藐 三 菩 提。亦 无 有 定 法 如 来 可 说。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家庭沟通课 2022/04/21 知识点</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/jiatinggoutong20220421/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/jiatinggoutong20220421/</guid>
      <description>为什么，这个语气，是家庭沟通课，而不是人际沟通课呢？
其实没所谓，大家都是沟通。但是，语气的作用在家庭里，尤其是夫妻之间，亲子之间，那是和跟外面人沟通是完全不同的。
在家外，语气可以作为一种手段，一种技巧。在家里，那可行不通。
视频里的妻子，做了一件全天下人都会正常去做的事，尤其是对家人说话的时候都是这样的。
越是最亲最熟悉的人，就越容易出现这种情况，我跟大家说啊，我妻子以前也是这样的说话，包括很多修行的已婚的女性，也好不到哪去。
所以大家千万不要小看语气这个东西，它都会成为我们自己骨子里的东西。我们会发现所有的人，不论女性还是男性都是一样的。
在指责对方的时候，或者是对方犯错误的时候，我们经常会用指责的方式去说话。
但其实这么说了，人就不能再犯同样的错误吗？那还是会的。所以碰到类似的错误，这时我们只需要给他指出就行，因为只要让他脑袋里面有根弦就可以了，但是我们不能指望通过一次的指责就能解决这个问题。那是绝对不可能的。
所以的话，我们没必要指责，我们只需要去告知。我们只要确定对方是一个能听懂我们话的人，并且他有一个自我改变的意识的就行。这样我们只需要去提醒他就行了。
提醒他之后，他会不会后面还会出问题？我相信还会有。但是呢，我们只管需要不停不停的去提醒他，这本身就是一个循序渐进的过程，但是在这个过程中，不要参杂自己的口气啊。
这种口气在对方爱我们的时候是没有任何问题的，在情绪好的时候也没有任何问题，家里过得顺的时候都没有问题。
可一旦出现不好环境的时候，那肯定马上就出问题。
所以大家可千万不要少看改变口气这个事情，所有婚姻出现问题的开始都是从口气开始的，这是很奇怪的一件事情。
所以我们在渡化众生时，经常能看到一个情况，很多夫妻闹离婚，最开始就是这个问题。
真的是很奇怪啊，当我们愿意去爱对方，去愿意去尊重对方的时候，我们愿意去改变自己的说话方式方法时。
其实我们一样是可以解决了很多以后看似很大的问题。而同时，我们又能不被轮回中的这种很奇怪的沟通表示方式去影响自己。
尤其是夫妻之间，特别是这样的。很多夫妻互相说话都不客气，但是在出去的时候都彬彬有礼，那你说他们是不懂彬彬有礼吗？真不是的。
甚至很多人都会辩解说，什么对家人还需要伪装？
这可不是伪装，这其实是轮回给我们安排的陷阱。
东北的离婚率为什么高？就是东北人在婚内说话几乎都不客气。
甚至就老逮着对方错误还劈头盖脸一顿骂和说一遍，这都已经形成本能了。谁家处理这事都是这样的，所以为什么东北的离婚率会最高。
所以可千万不要小看这件事情。包括说话的时候，为了增加自己气势而大声说话，用手指着对方脸，指着鼻子说。我跟大家说，这都不行，这都是大忌。
所有人的信任都是从尊重开始的。心情好的时候还无所谓，但心情不好的时候，那火气一下子就直接顶起来了。所以，不见得你的任何一次指责对方都一定认可。
甚至有些男女年纪差的夫妻，这比如说有的时候丈找确实犯错啊，比如干了一些错事，然后妻子就啪一下，劈头盖脸的一顿说，然后还问你知道自己错吗？
大家想呀，丈夫这么大岁数了，妻子又这么小，然后还跟他说知道错误吗？
这甭管是错误不错误，老爷们就一定会想今天不能承认我错了，然后甩出一堆理由。
但是如果妻子能换一种方式，那结果会不一样。
比如忘了拔电了，把东西给弄糊了，其实谁都已经知道自己错了，都这么大个人了，哪可能不知道错呢？
而那时，作为妻子的，只需要笑一笑，提点一下，然后大家都明白怎么样了。
很多应激反应和很多无理取闹，都是从给自己找面子开始的，可千万不要觉得这怎么样啊。夫妻和睦最重要一点，就是说你不要让这种惯性开始。
所有的后面的东西都不要让它开始，不要让它升级，不要让它成为习惯，我们就会发现，我们的婚姻一直就没有问题。
我跟大家说，这个时间长了之后成习惯很麻烦。如果对方还算是比较比较柔弱的一个人那还能忍长一点。你要真是东北老爷们性格的话，直接就跟你急了。
我们的确知道我们错了，但是你越是这么指责我，我就接受不了，怎能让一个平等的人指责我错了？
还有那种大男子主义的人，听到直接就硬刚上了。然后女的就觉得这男的怎么那么无理取闹啊，男的就会觉得怎么这女就屁大点事在这叽叽歪歪呀。
然后矛盾就开始升级，升级完了之后就出事了。
所以，在修行的时候，大家一定要反人性去修行。所以我就说修行是一种“逆”。然后呢，其实我们很多认为正确的东西，还有所有人都不需要学习的东西都会慢慢的进入到这种状态。
但是这种状态是对的吗？其实不对，它是轮回给我们安排的陷阱。
特别有意思。其实当大家站在人类之外去观察人类的时候，我们会发现有很多好多好玩的东西出现。
为什么他就往这块走？大家会发现没人教他，但他自己就往这块走。
没人教脾气，但小孩天生就有脾气。特别神奇。
然后情绪出来，两个人关系就慢慢冷淡，慢慢冷淡然后出现问题，最后到了不可调和，接着就是分家，离婚，然后分财产，然后涉及到子女分配，对吧。
所以没必要。很多东西都是什么呢？
这就是千里之堤，溃于蚁穴，都是些小事。
但这些小事大家都习惯了，所以大家就不认为它是颠倒梦想，也不认为它是错误的。
这里面啊，我还要说一个很重要一点，为什么我们很多人都会觉得：
为什么修行这么长时间，我还没有过上很好的生活？其实这就是我们从来没去有暴露过问题。
很多认为做的正确的东西其实是错误的，但是因为没有人去观察这些东西，没有人去盯着这些东西，所以的话，我们根本就不知道自己错了。
如果发现对方错的时候，尤其是家人啊，我只说是家人。社会上另说啊，因为如一开始说的，在社会上需要的是合理应用这种情绪作为手段。
但如果是家人的话，比如说像看小孩啊，小孩摔了，那说白了，谁他妈看孩子不摔呢？那为什么要说另一半不看好孩子呢？
然后比如说开车，那人开车刮刮刮蹭蹭了很正常。那谁开车能保证不刮蹭啊，对吧？
比如丈夫在给人讲解事情时说了敏感词。妻子看到直接一句：
“用人物举例子就不知道注意一下敏感字眼吗？我看你号被封了的时候你就哭去吧。你知道自己错误吗？”
那你觉得丈夫是一个不求上进的人嘛？他不是。所以的话，当你确定这个人他意识到自己错误的时候，你只需要用善意的提醒他就可以了。
比如说：“注意啊，你现在说的这个字是敏感词，很有可能会被封。”
然后就OK啦。他自己知道之后要怎么弄，你不用说你知道自己错误吗？你下次还这么干吗？
我们越这么弄，我靠，尤其是男人那火气一下就上来了，想着我能让你教育？就算他知道错了，他也不能承认自己错了，所以这就成了是脸面问题了。
但是如果这个人就是不求上进的话，那你就可以用这种震慑的语气。所以这个语气一定要分情况去说。
我们要学会分清楚，有些问题若不能够去犯，比如说有一些危险一旦发生了之后就没有再改的机会，这个必须得好好批评，不用客气了。
但有些东西的话，比如说像写文章不注意，收拾不注意等等。这个实际上是循序渐进的问题。因为所有人不可能一次性把它给改掉，谁也做不到呢，包括就像我和老婆。
有的时候去弄单子，我有的时候会漏单子，老婆也有的时候也漏单子，然后其实我们刚开始的时候还说对方，那后来现在连说都不说了，直接说漏了一个，然后对方说：
“哦，知道了。”
那就行，因为你没办法去这个解决问题，只要在人多的时候，人乱的时候，就总有机会会出现这种事情。
对吧，没必要去把一个注定要出现的问题，而对方又不希望它出现的事情拿去过分的发挥。
以前我说你怎么又落单子啊，然后她就很不开心，什么叫又啊，你不也落过嘛，你为什么要说我呀。
所以这样就一定要反击过去，但是后来就觉得，这是一件特别无聊的事情，这就是普通凡人才干的事情，但是我们修行人来说，就不需要去这么干，因为这个东西你没办法解决，只要你还大量的接单子，就一定会再犯这个问题。
然后每一个人其实是本能的不希望犯错。而且一般都已经检查过了，但是你不可能说是完全不出错对吧，完全不出错这种可能性不大，我们只能减少出问题，有了问题之后赶紧弥补就行了，就不用去说了。
甚至我们也可以认为，就像每天去洗脸，但脸一定还是会脏，一定会油的。那脏了油了就正常再洗就行了，真不用太在意这些事情。
所以一定注意啊，当大家确定对方是正向的，向善的。然后我们只需要善意的告知就行了，千万不要用指责的方式。
很多人修行了很多年，不是说他不想去改变，而是他根本就不知道自己哪里做错了，所以的话他才会很奇怪的想为什么我修行了这么长时间，然后我还是还是没有去改变我的生活啊。
所以这点其实很重要，我们需要让更多的人喜欢上去暴露出他们自己生活中的问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风水课 2022/04/21 知识点</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/fengshui20220421/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/26/fengshui20220421/</guid>
      <description>首先。 对于完全没有风水概念的同学，说要分辨对方的水平。那这不行外看行内吗？这怎么看呢？
如果，你是用风水技法，用风水公式去看，那你当然看不了，你也可能觉得这人说了这么多，好像挺对啊。
我们这里是学修行，学习天地大道的。而人间的风水，说白了只是人间界里的一些规则能量。那么，是不是有人间风水更高一级的东西，有更有影响力的东西？那当然是有了。
同时，一命二运三风水，大家都听过了吧，这也是真的。比风水更强一级的，还有一个人的气运，还有一个人的命局呢。
而一个人的命局，都是人间管理者所管理的。这个是什么概念？
也就是说，那怕你累积了很多功德，你稍微干了一些蠢事。上面的神一下就能把你的福报砍一半。说啥也没用。那怕你修出多少神通，说封就封。
又或者说，你是一个没有福报的人，上面说调就调，给你加点福报也是可以。当然了，你得有被人增加福报的理由。
而很多菩萨级的都比那些管理神要高，那怕是个菩萨分身，也总不会说比神要低级。
拿一个大领导去作为风水物件，这领导也太调价了吧？所以光凭这点，你就能分辩出，这个人的水平如何。是真的明白天地大道，还是只是套公式看风水的。
第二。 一直都说，一阴一阳谓之道，风水有人间的部分，也有法界的部分。
所以，这人说出什么位置放什么东西，我们不能说他错。他那用的是玄空飞星的公式。也是他仅有的认知。当他说到房子公式里管什么的，就用有什么寓意的东西时。
比如说，2022年，东南是文昌位，人家懂得这个公式，然后说用个文昌塔文昌笔就行。
那大家又可以仔细想一下，所有人都是东南文昌，那我放个文昌塔就管用了吗？这是不是比用同一个命盘去区分4万人的命更离谱呢？
而每一个房子，都有不同的地气，理气，煞气以及各种能量场。那真能用同一个没有特殊处理的小物件去应对了吗？如果千篇一律行得通，那千篇一律的标准化教育，理论上对人的影响是一样的，但结果人还是受到不同的心性、福报和气运的影响，而有了不同的际遇和人生。
再举个极端一点的例子，如果房子刚好是阴间出入口，那你这房子放啥都没用，阴气太强，该病的人还是得病。
如果真的想要学习好一些，直接【学习符】【考运符】【考试符】用上就行。走到到哪管到哪，完全不受房子东南方如何的影响呢。所以，那就是一个典型的只用人间思维去看待阴阳结合的综合问题的认知误区。
以上两点，如果大家掌握了核心认知，那就很容易轻松把对方的水平判断出来。
最后，一命二运三风水，风水再好，都是锦上添花。终究自己的命局和气运才是关键，所以福慧双修，逆天改命，才是调理的根本。什么命的人，就会住到什么样的风水地。那风水，都是根据人的命去走的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修行课堂解析 一</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/xiuxingjiexi001/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/xiuxingjiexi001/</guid>
      <description>2022.04.22 08:59
这个财运图，整体上来说是越来越高，也就是A段走向B段的一个气运。最后往下掉是因为画不全，那只是画了10年而已。
而好多人看到最后往下掉，就说是C段了。真正的C段是下图。正常财运是一段比一段弱。
在A段的人的特点，我们可以说一个小故事【猴子爬杆】
一只小猴子跟所有的猴子走在一起，这时候他生活很安稳，很正常。
大家知道猴子身上最丢人的一件事是什么？
就是屁股是红的。
不过没关系，大家屁股都是红的。因此没有人特殊关注你的缺点和不足。做一个普通人，你的缺点不足，没有人特别放大，于是活得挺滋润。
偏偏走到半路路边立起一个竹竿，小猴子就动了向上爬的心思。
问题来了，他开始顺着杆往上爬，随着越爬越高，他的红屁股就越来越明显。
这个现象告诉我们，人在往上走的过程中，首先让别人注意到的就是你的缺点和不足，你爬得越高，你的红屁股就越明显。
这时候小猴子就有两个解决方案。
第一个解决方案是让屁股上长毛，这叫改变，彻底改变，把缺点改掉。
第二个解决方案是穿个短裤，这叫改善。把屁股挡住。但穿裙子不行，那叫错误的改善。
所以，要不然你就改变，要不然你就改善。如果你不改变也不改善，你就别往杆上爬。
但偏偏A段的很多人一不改变，二不改善，要么就错误地改善，例如逃离现在工作环境，就觉得问题改善了。
因为有A段的气运，他还是能使劲地往杆上爬，但爬得越高，红屁股越明显。
那下边的人谁能忍受他那屁股那么红？大家一晃这杆子，就把小猴子摔出来，摔到地上，最后身败名裂，连个普通猴子也做不了。
那为什么别的猴子过得很滋润呢？那是因为他们只是普通的猴子，根本没有往杆上爬，问题没有暴露。
再来说第二个功德树的问题，好多人都说对了一个重点，就是卦主没有坚持传法，没有坚持利益众生。
卦主确实是在修行的。但修行上的领悟还不是很到位，所以那小树苗长得太小了。就她目前的气运来看，不能说人家没做工作，也不是说人家没努力。关键是她没有一个持续性的坚持，所以后来那树一直没涨。
而上图，人家虽然是走C段，但是那树是长出来，还开始结果了。所以那个浮财都算是开始接上了，没一下掉下来。
这个课，之所以定为修行课，而不是财运课。那是因为本课的重点是是《地藏经》里说的【纵发善心，须臾既退】。
这人主要的问题是没有明白何谓修行，认知水平一直没有提升。
然后大家也说了一点，就是说她有我念去修行。把功德转化成财富，所以有小金币出来。虽然小金币出来不是说是因为转成财富而来的，但确实在修行时有我念。所以会出现时而相信，时而不信。
所以她坚持不住。第一个原因，是她没看到修行后自己有什么突破。没突破的原因，行动结果是关键。她是有花多大的力气去干呢？是有多有效地去做呢？是无念，还是有念地去做呢？
而本来的突破都是3年后才慢慢开始。真要2年內出现，除非她的利益量很大才行。别说她了，就连我当初也是坚持修行4年才有明显的，层级上的不一样。所以她还是太焦急了。
修行是一个改命的行为，是逆人性逆天的举动。要改变未来几十年的命，你想想看要花多大的力气才行？
在利益众生，渡化众生的效率，取决于自身的能力。自身都没修好，凭什么能渡化得了别人？自己都没能给人提供价值，凭什么能利益别人？
修行不是幻想，而是需要实实在在的改变自己的行为和认知，同时改变别人的行为和认知。但改变是痛苦的，人性是让人得到短暂幸福的。修行这么辛苦。
而在A阶段的人，就是这样：我碰到问题很痛苦。这问题和我无关，一切是环境的问题，是其他人导致的。我只要换个环境，我就能得幸福了。这只是猴子爬杆而已。
第二个原因，很多人修行，修着修着就没信心了。为什么呢？
一个是没有做好眼前的小目标，只想着大目标。你要我一个学渣盯着考清华，那不是目标，那是打击。信心是基于能力的，所以第一步想的不是让学渣变高材生。而是让学渣的各种短板慢慢补起来。所以小目标比大目标重要。
而光有目标也不行，需要正确的目标才行。很多人认为成功给人查事，就是在做功德。我只能说，查事帶来的功德太有限了。没有正向结果的都没有功德。很多人都说：“道理我懂，但我做不到。”既然对方都说做不到，那么查了又如何？算命算卦又如何？给了方向就会做吗？
因此，怎么着，也得让人有一些法界上的帮助，至少让对方有些改变。比如说拉感情的缘分，而真给对方找到人，对方不认为是我们的功劳也没所谓。反正事办了就行。
而功德增长一个最快的方向，就是处理阴债。因为你用符帮人，也就只是一份功德。但成功让人处理阴债，那是解决几十个鬼上百年的时间的怨气。这是两个量级的差别，不论是时间上，还是数量上。
第二个最大的方向，就是渡化功德。你能成功让一个人改变了一个核心的认知。他改变的是一个家庭所有人很多的未来问题。那可是很庞大的功德量。
第三个原因。对人道和对天道的认知理解不够深刻。你要让一个小屁孩好好读书，跟他说不读好书，未来生活就会出问题。
这对小屁孩来，他根本就没有生活出问题的理解。不明白那是怎么样的困难，没有这种认知。当他有一天，感受到没有学历而带问的后果，那他怎么着当年都会咬牙学进去，一切分散专注力的东西都阻止不了他。
这修行也是一样的，当你拥有足够多的认知。明白人的命运有多么渺小，一切富与贵，能力和机会，神通和缘份&amp;hellip;&amp;hellip;都是上面所掌控的。
明白努力再多，也受制于福报。明白现在能蹦哒几下，只是因为还有福报支撑。明白人生的很多烦恼，本质就是因为人类的这种物种限制。
也意识到也许只有今生就是最后的修行机会。也意识到一切障碍自身的只是人性这种设定。
那么，还会选择放弃修行吗？这修行，将会变得如同空气一样重要。
往上走的路充满风险，所以如果你想进步的话，一求改变，二求改善。那就是修行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>婚姻课堂解析 一</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/hunyinjiexi001/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 00:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/22/hunyinjiexi001/</guid>
      <description>2022.04.22 01:30
首先，这两人的确是认知上的问题。
我曾经说过：“人若无知，人的美貌和学识都是负担。”因为人间的知识掌握的越多，就会让自己变得越蠢。
我现在教大家的是一种【道】。只要某人一说话，一表现，你就能迅速知道他未来的命运是怎么样的，这不用去算命。他未来的情况，未来的结局，基本上都已经清楚了，认知决定一切。
因为她没有【道】，她不知道一些东西，她的认知不足以让她认识到现在正在失去什么，或者犯了哪些方面的错误。
那么，她的认知是哪里出了问题呢？
她们都在讲婚姻的事。但我不先直接讲婚姻，而是先讲认知。那是因为人类婚姻是一个涉及到两性，包括两个家庭，两个家族上下几代人未来50年的社会和家庭行为的事情。
婚姻不是简简单单的男女跑到床上做一些事情就完事了，它是要有很多东西的，包括很多都是你要享受，或者要得到，或者希望得到的。这涉及到50年的命运，那中间就会有很多坑。
人若无知，人生处处皆是意外。在这里，柳岩就遇到了她的人生意外，因为她意外的发现曾经追求的东西似乎不是她现在想要的东西。
这个就是【认知问题】。而那个漂亮的年轻女生就是曾经的柳岩，柳岩就是这个漂亮女生的未来。
所以呢，别看这个漂亮女生在蹦得很欢，柳岩曾经挣的钱，见的大咖，获得的众生追捧都比她要强的多，几个她都比不上柳岩。
但是当这一切都烟消云散时，现在柳岩所需要的东西并不是她曾经追求或者标榜的这些东西。那么，她会感到茫然。
我们去讲一个人怎么才能获得婚姻幸福的最重要的一点是什么呢？就是你需要有足够的认知，这种认知的第一步是——【生命认知】。
什么叫生命认知呢？就是我们人类在不同的岁数，不同的阶段，会有不同的需求、感受、追求以及烦恼。
实际上人类的幸福是什么呢？
是不停的满足自己认知范围内所追求自己应该认为得到的那个标准，但是我们的标准经常会变的。
所以现在柳岩碰到的一个问题是什么呢？岁数老了，她感觉到孤独。
这能发现，人类其实是有孤独感的，也就是说人类需要被关怀的感觉，人类需要被保护的这种感觉。随着人的岁数越来越大，这感觉会无限放大，而没有办法去对抗这种感觉。
现在你之所以不认为你可以对抗这种感觉，或者说认为没有需要去对抗这个感觉，那只是因为你没到这个岁数。
所以呢，我们可以说第一个女生虽然做了很多努力，然后宣传的是女性要独立，这个其实是没有任何问题啊，要挣钱这个事我也认可的，但是一定要注意适可而止，不是说要只努力在这一块。
第一个女生的理解里。
第一，她认为美丽可以一直在一起，所以人就一直努力下去就行。
这可能吗？不可能。
以前的那些港台明星，还有世界的那些明星，40岁之后，基本上每五年就掉一个价。所以这个是不可能长久的。大家终究要符合生物的发展规律。
第二，财运的认知里，她认为只要我够努力，够智慧，有手腕，有足够的人脉，就可以挣到钱。这个是什么呢？这是典型的认知不足够，没有【天道认知】，也没有【财运认知】。
所以在这种认知缺乏的情况下，当她又追求不到合适的爱情时，她就会去宣传女性独立，经济独立，美丽独立。
而她宣传的这些东西其实是什么呢？其实就代表了很多大龄剩女的目前的状态。尤其是有本事的大龄剩女，比如985，211硕士以上学历出来的，然后在一线城市里，钱又能挣的还不错，至少二三十万以上的工资不在话下。这是真的凭实力单身的。
所以她宣传的这种独立思想，其实是在坑害这类人。因为这些人在未来，完全是无法去负担得起在生命认知中里40～50岁的阶段，无法负担得起要面临的那些生理和心理需求。
所以呢，通过这两个人的案例。其实目的是为了更好的去说明什么是【生命认知】这个点。当你没有生命认知的时候，你人生里的很多的选择，都只是【初级的选择】。
你根本就不知道你的选择会不会坑害你。网络上很多人都听说过一句话：“你没有办法挣到你认知之外的每一分钱。”
但我要说的是：“你的所有的伤害都来自于你认知之外错误的选择。”
尤其是当在你认知以外时还越觉得自己有本事的时候，你对自己的伤害就会越深，甚至还会连带着去伤害别人。
我相信柳岩的一些认知，曾经也影响（伤害）了很多人，所以为什么她现在气运差了。说白了，因为在她的错误指导下，很多人没有办法去追求她们应该去追求的那个东西，甚至错过了追求的最好时间。
当我们把这个事情说清楚之后。我们就去分析一下她们。
柳岩在40岁的时候感觉到孤独了，她觉得应该去找一份爱情，而不是用身体去诱惑别人，因为以前柳岩既漂亮，身材又好对吧，说白了，以前还应该有很多男的还拿她当屏保呢。而她去跟别人，包括拍电影的时候，最突出的也是身材。
可是如果一个人是被她用身材吸引过来的，说白了这是真爱吗？我们很少时候听说过光用身材就可以吸引真爱的。
如果你用的是天地违规的东西去吸引回来的东西，那吸引来的一定都是苍蝇对吧？那苍蝇只想得到了他们想要的东西，而当你不具备价值的时候，人家为什么还要继续在你这里趴着？
所以，柳岩碰曾经碰到过的那些大咖大佬，想认她做干女儿的人，都要比第一个视频的女生要厉害的多。可是时间过了之后呢，那些人什么都没了，对吧。
这是柳岩现在40岁的认知，那她50岁的时候，一个女人需要什么？60岁的时候，一个女人又需要什么？70岁的时候，一个女人应该需要什么？80岁呢？你的这些认知都知道吗？
当你什么都不知道的时候，你又怎么可能去为未来做出正确的选择？
所以呢，在人类的社会当中啊，甚至很多空间里面都会有一个很奇怪的现象。就是当我们在幼小的时候，当我们对未来的自己没有足够认知的时候，但我们还是需要去为未来的自己选择道路。
可是，当你选择的道路，包括你所做出的选择，真的是未来的自己所需要的吗？或者真的是未来的自己想要得到的吗？恐怕未必，对吧。
小的时候我们需要去学习，但我们所有人都烦学习。说白了，这同样就是在做选择。但那时我们并不知道学习，包括学历对我们的作用有多大。
我们只是关心什么呢，学好了之后不会被挨揍挨骂，学好了之后有零花錢用。绝大多数的想法就是这种样子。
如果父母跟你说，你学不好之后你，以后没饭吃，以后没工作。这些都是屁话，真的完全任何感觉，对吧。
但当你真的到我这个岁数后，我就觉得学习是非常有用的。但是你会发现，当你需要做选择的时候，我们总是要在我们未知的情况下去对未来的自己做出选择。
但是我们选择的东西往往只是基于我们现在所需求的，而不是未来自己所需要的。
曾经有一个同学问我一句话：“到底什么样的人才是我们值得选成终身去做老公的呢？然后什么样的人才是好男人呢？什么样的人才可以托付终生呢？”
这个问题，是不能用正向规划思维去想的。而是要用【逆向规划】的思维。
所谓的逆向规划，就是从最终的状态开始，试着一步步向前倒推， 再对应到当下的每一步该如何走，这个就是我们通常说的逆向思维。
有些问题你可能以此刻为出发点去思考，很难想清楚每一步该怎么走，也不知道下一步是对的还是错的，但如果从终点出发，逆向倒推， 有时候问题就会变得简单起来。
有一个很有意思的游戏，叫“抢20”：两个人从0开始轮流报数，每次可以在上一轮的基础上+1或者+2。比如第一人报1；第二人可以报2或者报3；第一人再根据第二人报的数字选择+1或者+2，以此类推，谁先报到20谁就赢了。
如果你先从第一步开始计划，这个游戏就变得很难，因为你不知道对方会报几，也不知道自己+1好还是+2好。
但是，如果你从最后一步开始向前逆推，就能看得很清楚了：如果你想抢到20，就必须拿到17，因为只要拿到17，无论对方+1还是+2，你下一个数字都能报20。而想要拿到17，你就得先拿到14，以此类推，你需要拿到11，8，5，2其中一个数字，你就赢定了，这样你就知道现在的每一步该如何走了。
換到婚姻上，就是这样，比如说我希望在我死的时候，或者我老的时候，我有一个我喜欢的女人，她愿意陪着我一起慢慢变老。而当我在晚上咳嗽的时候，比如喘不上来气的时候，我身边的人能够开灯去帮我倒一杯温水。这对于那个时候的我是非常重要的。
你说那个时候我有多少钱，我有多少地位，我有多少人知道其实都不重要，没什么意义。我只是希望我有我最信任的一个人在我身边，愿意陪伴着我老迈的我，不嫌弃我，我觉得这就是我最幸福的晚年。
那么这个以这个结果去往前倒推，那一切都明白了。所以如果你六十岁的时候，然后再找一个20多岁的小姑娘，这还可能实现上面说的吗？她到底图钱还是图什么呢？你心里没点数吗？
所以人总是要有一些选择，总是要有一些取舍，就是说你为了最终的这个取舍，你愿意去陪伴着一个人慢慢变老吗？
比如说你20多岁的时候，她也20多岁了，你把她娶回家，然后她肯定会跟你叫唤，然后会跟你吵架，会气你气到想我为什么要找这么一个人。然后又会生孩子，养孩子。在养孩子的过程中，两个人在一起都一堆问题了，那三个人在一起就更多问题。然后同时人也不是孤立的，大家都有父母，这互相之间又有很多的问题，然后在长达50~60年的时间里面儿，两人会碰到很多生活，工作，经济，人情世故，身体各方面的问题。
经历50年的很多风风雨雨最后才走到一起的这份对对方的信任是很难得的。
很多人可以说40多岁，50多岁换老公換老婆，就是说突然发现真爱了。但是你真正往后走的时候，你会信对方不？尤其是二婚也有子女的，矛盾会无限大。说白了，每一个人再结婚的时候，她绝对全都是利益上的事情，都是谈条件的，说白了就是做买卖的一个事。
不要小看离婚呢，也不要小看大不了不跟你过的想法，不要小看岁月的压力，真不是那么简单的事情。说白了，一个四五十岁的女性，还能上哪去找一个去跟你说真爱的人？
这太难了，这种概率几乎比中彩票都低。全部都是利益，全部都是商量的结果，几乎很难再产生真心实意的相爱。
另一半睡在你旁边，而你是真的放心，而你要真的是在想老的时候享受到那一杯温水的温暖。我跟你说，你要付出几十年的努力。
你要容忍对方几十年的折腾，叫唤，吵架。你得慢慢看着对方变老，然后容忍他的一切，你才能有机会在晚年的时候去换回来这些东西。
所以，当你不不了解这些东西的时候，你所有的决定都只是针对于现在。但现在的所有的东西，你敢确定是你老年的时候所需要的吗？
所以，为什么说所有婚姻的第一件事情，就是你必须先要有生命认知，对吧？当你清清楚楚知道你每一时刻，每一阶段你要碰到什么样的事情，你要经历什么样的事情，明白因为人生若无知，处处皆是意外。那你就不会只作出针对于现在的决定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清了三万张照片</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/12/cleanphoto/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/12/cleanphoto/</guid>
      <description>2022.04.12. 08:43
前天，昨天，今天，用了三天时间把iphone里的三万多张照片和视频清空了。
从18年到2022年4月12日的三万多张照片，最后只留了26张在手机上。
当然电脑里已经被备份了。
用爱思助手和mac的图像捕捉分别备份了一次。
应该没有图片误删。
三万多张，爱思助手备份要快一些，以后恢复到手机里也比较方便。用了不到一个小时就备份完了。爱思还有一个好处是会给图片按时间重命名。图像捕捉就不会，好在图片的创建日期是记录着的。
图像捕捉就要慢一点，用了几个小时，备份加删除，昨晚中途还关机了，好在已经备份了两万多张，剩下不到六千张。早上起来抄经放着不管，抄完经也就处理完了。
要学会断舍离，以后要定期清一下手机照片。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跑起来</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/09/run/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 16:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/09/run/</guid>
      <description>2022.04.10. 00:00
晚上看了李一舟的课程，听他讲抖音，讲小红书。
对抖音的那种流量思维又慢慢回想起来了。
宝贝在旁边看qq相册，翻到以前做抖音拍养生茶的视频，一遍一遍地拍。当时觉得拍的不怎么样的视频，现在看来居然觉得还挺不错的。
回想起以前做抖音的那段日子，真的有一种往前跑的感觉，很充实，很幸福。
做抖音难吗？
我觉得不难。
重要的是要找回那种感觉，跑起来的感觉。
一头扎进去的感觉。
真的散漫太久了……
忘了怎么跑了。
那种感觉，你找回来了吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>下班路</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/07/xiabanlu/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/07/xiabanlu/</guid>
      <description>2022.04.09. 19:04
下班去地铁站的路上，看到有个男人在拉小提琴，拉的不咋的，但风景很特别。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>部署成功总结</title>
      <link>//samhawthorne.github.io/2022/04/06/bushu/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//samhawthorne.github.io/2022/04/06/bushu/</guid>
      <description>用了两周时间，终于把网址成功部署到GitHub上了。
 https://samhawthorne.github.io/  这是网址↑↑↑
总结一下部署的过程：
  先在本地创建hugo文件夹。下载hugo包到本地，新建bin和sites两个文件夹。把hugo压缩包里的文件全部解压到bin文件夹里面。
  下载主题。用代码下载。
  配置config.yml文件。
  新建.github workflows两个文件夹。
  配置自动化部署文件。notion_to_blog.yml和gh_pages.yml。
  配置自动化脚本deploy.sh。
  GitHub部署。
  公钥密钥配置。
  automate.io配置。
  notion数据库配置。
  notion API 配置。notion database id配置。
  打开git bash。
  同步本地和在线代码文件。git pull &amp;ndash;rebase origin develop。
  运行自动化脚本deploy.sh。bash deploy.sh。
  查看GitHub Action运行结果。
  排查bug。
  在notion写文章。
  automate自动获取api同步到GitHub。只有新的一行automate才会读取。如果是更新原来的文章，需要手动在GitHub提交issue：notion-ci。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
